<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Раздел Партнёрская программа -->
<chapter>

<title>
Партнёрская программа
</title>

<para>
В osCommerce VaM Edition есть предустановленный модуль организации партнёрской программы.
</para>

<para>
В данном разделе мы подробно рассмотрим модуль партнёрской программы, как настраивать, как выплачивать комиссионные и т.д. 
</para>


<!-- Что такое партнёрская программа и как она работает -->
<sect1>
<title>
Что такое партнёрская программа и как она работает
</title>

<para>
Что такое партнёрская программа?
</para>

<para>
Использование интернет-магазином партнерской программы - это один из способов расширения рынка сбыта и увеличения объёма продаж в интернет-магазине.
</para>

<para>
Я специально выделил, что партнёрская программа - это лишь один из способов, не стоит воспринимать партнёрскую программу как лекарство, которое поможет решить все проблемы. Иногда партнёрская программа может лишь создать дополнительные сложности, подходить к созданию партнёрской программы нужно очень серьёзно.
</para>

<para>
Как работает партнёрская программа?
</para>

<para>
Схема работы партнёрской программы довольно проста. Человек регистрируется в партнёрской программе интернет-магазина, каждому зарегистрированному партнёру присваивается уникальный номер, у каждого зарегистрированного партнёра свой номер, номера партнёров повторяться не могут. Далее партнёр получает ссылки в партнёрской секции интернет-магазина для размещения их на своём сайте, ссылки имеют примерно следующий вид:
</para>

<para>
http://адресмагазина.ru/?ref=1
</para>

<para>
Где 1 - это уникальный номер партнёра. Каждый посетитель, перешедший в интернет-магазин по партнёрской ссылке учитывается и регистрируется в системе. Партнёр, по ссылке которого в магазин пришёл посетитель, может видеть все переходы и все покупки на своей странице статистики.
</para>

<para>
На данный момент комиссионная схема партнёрской программы интернет-магазина рассчитана на выплату партнёрам комиссионных только за оформленные заказы в интернет-магазине, за клики на данный момент оплата не производится.
</para>

<para>
Если посетитель, перешедший в магазин по партнёрской ссылке, оформил и оплатил заказ (о настройках партнёрской программы мы поговорим ниже) в интернет-магазине, на личный счёт партнёра в интернет-магазине зачисляется вознаграждение, процент от стоимости оформленного и оплаченного заказа через данного партнёра. Процент комиссии устанавливается в настройках партнёрской программы, об этом ниже.
</para>

<para>
Каждый месяц (30 дней), либо любой другой период (данный параметр также настраивается) в случае накопления партнёром минимальной суммы для выплаты (данный параметр также настраивается), средства с личного счёта партнёра в интернет-магазине переводятся на кошелёк партнёра в системе WebMoney. Номер кошелька для перевода комиссионных указывается партнёром при регистрации в партнёрской программе. Если сумма комиссионных партнёра не достигла минимальной суммы для выплаты, она сохраняется на личном счёте партнёра до тех пор пока не превысит минимальную сумму для выплаты.
</para>

<para>
В том случае, если заказ, оформленный через партнёра, не был оплачен покупателем, комиссионные за заказ на счёт партнёра не зачисляются, что вполне логично. Комиссионные партнёр получает только за оплаченные заказы.
</para>

<para>
В заключении стоит сказать, что партнёрская программа - не панацея. Подходить к созданию партнёрской программы нужно осознанно и серьёзно, четко оценивая ситуацию в интернет-магазине и выделяя соответствующие ресурсы на развитие партнёрской программы, просто факт создания партнёрской программы ещё ничего не означает, главное - привлечь веб мастеров и других заинтересованных лиц в партнёрской программе, предложить интересные условия для партнёров, помните, что, в контексте рассматриваемого вопроса, именно партнёры должны обеспечивать развитие интернет-магазина, Вам лишь нужно обеспечивать условия для их удобной и результативной работы, поэтому не стоит гнаться за количеством партнёров, это не важно, главное - результативность работы партнёра.
</para>

<para>
Также стоит сказать, что не стоит создавать партнёрскую программу в интернет-магазине, который ещё неуверенно стоит на ногах, задумываться о создании партнёрской программы нужно тогда, когда Ваш бизнес чётко отлажен и настроен, проработаны каналы сбыта, маркетинговые каналы и т.д., иначе Вы просто потратите время впустую и не получите никакого результата от партнёрской программы. Берегите своё время.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу Настройка партнёрской программы. 
</para>

</sect1>
<!-- /Что такое партнёрская программа и как она работает -->

<!-- Настройка партнёрской программы -->
<sect1>
<title>
Настройка партнёрской программы
</title>

<para>
Итак, Вы всё-таки решили создать партнёрскую программу.
</para>

<para>
Первое, что нужно сделать - настроить параметры будущей партнёрской программы. 
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Настройки - Магазин (рис. 1).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Admin.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем в раздел Партнёрская программа - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatesetup4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, мы в разделе Партнёрская программа - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatesetup5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Настраиваем нашу будущую партнёрскую программу:
</para>

<para>
Переменная E-Mail Адрес. 
</para>

<para>
E-Mail Адрес Партнёрской программы.
</para>

<para>
Указывайте здесь e-mail адрес партнёрской программы. Введённый e-mail адрес будет во всех письмах в поле От, отправляемых партнёрам интернет-магазина, также все письма, отправляемые партнёрами из партнёрской секции интернет-магазина будут приходить на указанный адрес.
</para>


<para>
Переменная Процент с каждой продажи, начисляемый партнёру 
</para>

<para>
Процент от суммы оплаченного заказа, начисляемый партнёрам.
</para>

<para>
Указывайте процент от стоимости заказа, который получит партнёр, если заказ был оформлен через партнёра и был оплачен. Не пишите символ %, просто число. Если Вы хотите, чтобы партнёры получали 5% от суммы заказа - указывайте в данной переменной 5.
</para>


<para>
Переменная Минимальная сумма к оплате 
</para>

<para>
Минимальная сумма партнёрской комиссии к оплате.
</para>

<para>
Необходимый минимум для выплаты партнёру. Т.е. партнёр должен набрать на своём счёте комиссионных больше либо равно, чем указано в данной переменной, только тогда он сможет получить выплату. Сумма указывается в валюте по умолчанию без символа валюты. Т.е. если Вы хотите установить минимальную сумму к оплаты равной 30$ просто пишите 30.
</para>


<para>
Переменная Время хранения cookies 
</para>

<para>
Время (в секундах) хранения cookies. Если посетитель с одного IP адреса сделал клик или покупку, и комиссия с его покупки была зачтена партнёру, то в следующий раз клики и продажи с этого IP будут засчитываться только через 7200 секунд (по умолчанию).
</para>

<para>
Т.е. проще говоря, как долго записанный IP адрес будет считаться уникальным. Напомню, что указывается время в секундах.
</para>

<para>
1 час = 3600 секунд. 24 часа = 86400 секунд. 7 суток = 604800 секунд.
</para>


<para>
Переменная Выписка счетов к оплате 
</para>

<para>
По умолчанию стоит 30, это значит, что счета для оплаты комиссий партнёрам выписываются раз в месяц.
</para>

<para>
Здесь Вы указываете, как часто Вы хотите делать выплаты своим партнёрам. Если Вы просто интересуетесь, как работает партнёрская программа и хотите что б счёт к оплате можно было выписать сразу же после получения партнёром комиссии, указывайте в данной переменной -1.
</para>

<para>
Хотя на работающих партнёрских программах, конечно рекомендуется ставить выписку счетов как минимум дней 30. Иначе Вы просто запутаетесь в управлении своей партнёрской программой.
</para>


<para>
Переменная Минимальный статус заказа 
</para>

<para>
Необходимо для того, чтобы комиссия партнёрам начислялась только за оплаченные заказы, статус ID - 3 или выше. По умолчанию стоит 3 (Выполняется), т.е. заказ уже оплачен и комиссия партнёрам начисляется только за оплаченные заказы.
</para>

<para>
Комиссия за заказ партнёру будет начислена только в случае, если заказ будет иметь как минимум указанный статус или выше. Вполне логично, что комиссия должна зачислять только за оплаченные и доставленные заказы.
</para>

<para>
Замечу, что сразу после оформления заказ получается статус Ожидает проверки (id код 1).
</para>

<para>
По умолчанию стоит статус 3 (Выполняется). Также комиссия будет зачислена если заказ будет иметь любые другие статусы более 3. Т.е. любой статус с ID кодом 3 и выше.
</para>

<para>
Поэтому при создании статусов заказов так называемые неоплаченные статусы создавайте в первую очередь, что б они имели более низкий ID код.
</para>

<para>
Как узнать ID код статуса заказа? Зайдите в раздел Админка - Локализация - Статусы заказов Выделите какой-либо статус и посмотрите id код данного статуса в браузере, строка адрес - рис. 6. На данном примере код статуса Оплачен - 7 (рис. 4).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Virtualdownload6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переменная Оплата партнёрам через WebMoney 
</para>

<para>
Оплата партнёрских комиссий через WebMoney. При регистрации партнёр указывает свои данные в WebMoney. true - Включено. false - Выключено.
</para>


<para>
Переменная Оплата партнёрам через PayPal 
</para>

<para>
Оплата через систему PayPal. true - Включено. false - Выключено.
</para>

<para>
Данная платёжная система в России не поддерживается, оставляем false.
</para>


<para>
Переменная Оплата партнёрам переводом на счёт в банке 
</para>

<para>
Оплата партнёрских комиссий через банк. true - Включено. false - Выключено.
</para>

<para>
Лучше оставьте false.
</para>


<para>
Переменная Индивидуальные проценты для партнёров 
</para>

<para>
Позволяет указывать индивидуальные процентны комиссии для партнёров. Например, по умолчанию стоит 10% с продажи для всех зарегистрированных партнёров, а Вы можете наиболее успешным партнёрам давать комиссию 15% с продажи.
</para>

<para>
Если стоит true Вы сможете отдельным партнёрам указывать индивидуальную комиссию, которая будет действительна только для данного партнёра, например наиболее успешным партнёрам Вы сможете выставлять более высокие проценты, чем процент по умолчанию, установленный в переменной Процент с каждой продажи, начисляемый партнёру.
</para>


<para>
Переменная Партнёрская пирамида
</para>
<para>
Переменная Количество уровней пирамиды
</para>
<para>
Переменная Процент комиссии партнёрской пирамиды 
</para>

<para>
Эти три последние переменные на данный момент не работают, реализация данных функций пока не реализована в партнёрской программе. Под партнёрской пирамидой имеется в виду принцип MLM (Multi Level Marketing), иногда называемый принцип пирамиды. Т.е. получение комиссионных не только за прямые продажи через партнёра 1 уровня, но и получение комиссионных партнёром 1 уровня за продажи через партнёров, которые зарегистрировались через партнёра 1 уровня.
</para>

<para>
На этом настройка партнёрской программы завершена.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу Партнёрская программа глазами партнёра. 
</para>

</sect1>
<!-- /Настройка партнёрской программы -->

<!-- Партнёрская программа глазами партнёра -->
<sect1>
<title>
Партнёрская программа глазами партнёра
</title>

<para>
Рассмотрим в данном разделе, как работает партнёрская программа глазами партнёра.
</para>

<para>
Допустим, я хочу стать партнёром интернет-магазина, первое, что мне нужно сделать - зарегистрироваться в партнёрской программе интернет-магазина.
</para>

<para>
Заходим в интернет-магазин - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем справа есть бокс Заработай с нами - рис. 2, это и есть партнёрская программа. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog2.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нам нужно зарегистрироваться в партнёрской программе, нажимаем ссылку Информация в боксе заработай с нами - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы попадаем на страницу с условиями партнёрской программы - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Сразу скажу, что текст условий партнёрской программы можно изменять в файле /includes/languages/russian/affiliate_terms.php, а текст с информацией о партнёрской программе правится в файле /includes/languages/russian/affiliate_info.php
</para>

<para>
Прочитали условия, нажимаем внизу Продолжить - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И переходим к регистрации в партнёрской программе - рис. 6. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Заполняем форму, отмечаем, что согласны с правилами партнёрской программы и нажимаем Продолжить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, мы успешно зарегистрировались в партнёрской программе - рис. 8. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно получить партнёрские ссылки и разместить у себя на сайте. Учтите, что партнёрский ссылки нужно размещать только по адресу, который Вы указали при регистрации в поле Адрес сайта, будут учитываться клики и покупки сделанные только с указанного сайта.
</para>

<para>
Вы можете видеть что в боксе заработай с нами появилось партнёрское меню - рис. 9, состоящее из:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Общая статистика</para>
    <para>Общая статистика Вашей деятельности в качестве партнёра.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Ваши данные</para>
    <para>Ваши персональные данные, можно изменить данные, если необходимо.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Выплаты</para>
    <para>Выплаты, которые Вы получали в качестве партнёра.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Клики</para>
    <para>Статистика переходов с Вашего сайта на сайт интернет-магазина.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Продажи</para>
    <para>Статистика продаж, совершённых через Вас.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Получить HTML-код</para>
    <para>Получение партнёрских ссылок.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Свяжитесь с нами</para>
    <para>Обратная связь с администратором интернет-магазина.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>FAQ</para>
    <para>Вопросы и ответы по партнёрской программе.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Выйти</para>
    <para>Выход из партнёрской программы.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Более детально данное меню я описывать не буду, в принципе и так понятно, просто сами зайдите и посмотрите.
</para>

<para>
Вспоминаем, что мы рассматриваем вопрос Партнёрская программа глазами партнёра, т.е. нам теперь нужно получить партнёрскую ссылку и разметить у себя на сайте.
</para>

<para>
Заходим по ссылке Получить HTML-код - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И переходим на страницу получение партнёрской ссылки - рис. 11. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На данной странице Вы, как партнёр, можете выбрать код баннеров, в случае, если они были добавлены в Админке - Партнёры - Баннеры.
</para>

<para>
Либо просто блок, где Вы можете указать код товара и получить партнёрскую ссылку.
</para>

<para>
К примеру, получим партнёрскую ссылку на товар с id кодом 1.
</para>

<para>
Вводим 1 и нажимаем Создать ссылку - рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Получаем код - рис. 13. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, теперь ставим код у себя на сайте и следим за статистикой.
</para>

<note>
<para>
Учтите, что код размещать нужно только на сайте, который Вы указали в регистрации, иначе переходы и продажи считаться не будут.
</para>
</note>

<para>
У Вас в статистике будут отображаться все переходы и все заказы, сделанные через Вас.
</para>

<para>
Но комиссия будет зачислена на Ваш партнёрский счёт, только если администратор изменить статус заказа, оформленного через Вас на соответствующий, в нашем примере это статусы с id кодом 3 и выше.
</para>

<para>
Допустим, заказ был оформлен через Вас и был оплачен, т.е. администратор выставил соответствующий статус заказа. Вы можете убедиться, что на Вашем партнёрском счёте появились заработанные Вами комиссионные - рис. 14.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatecatalog14.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вот таким образом работает партнёрская программа глазами партнёра.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу Партнёрская программа глазами администратора. 
</para>


</sect1>
<!-- /Партнёрская программа глазами партнёра -->

<!-- Партнёрская программа глазами администратора -->
<sect1>
<title>
Партнёрская программа глазами администратора
</title>

<para>
Теперь мы рассмотрим работу партнёрской программы со стороны администратора. 
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Партнёры - Партнёры (рис. 1).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы на странице Партнёры - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На данной странице мы видим список зарегистрированных партнёров.
</para>

<para>
Мы можем смотреть статистику работы партнёра, нажав на картинку статистики напротив партнёра - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы можем отправить e-mail партнёру, нажав справа кнопку e-mail - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы можем изменить данные клиента, либо установить индивидуальный процент для партнёра, нажав справа кнопку изменить - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы можем удалить выбранного партнёра, нажав справа кнопку удалить - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Я не буду подробно рассказывать про функции каждой страницы бокса Партнёры, лишь кратко расскажу для чего каждая ссылка.
</para>

<para>
Бокс партнёры состоит из следующих страниц - рис. 7:
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Общая статистика</para>
    <para>На данной странице Вы можете видеть общую статистику работы партнёрской программы.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Партнёры</para>
    <para>Управление партнёрами, статистика работы отдельных партнёров.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Выплаты</para>
    <para>Партнёрские выплаты. О партнёрских выплатах мы подробнее поговорим на следующей странице.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Продажи</para>
    <para>Статистика продаж через партнёров.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Клики</para>
    <para>Статистика переходов с партнёрских сайтов в интернет-магазин.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Баннеры</para>
    <para>Партнёрские баннеры. Вы можете создавать отдельные баннеры для партнёров, баннеры либо для всего сайта, либо для конкретных товаров. Созданные баннеры потом партнёр может выбирать в своей партнёрской секции и ставить код на свой сайт.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Обратная связь</para>
    <para>Обратная связь с партнёрами. Вы можете отправлять письма либо отдельным партнёрам, либо всем сразу.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
В завершении скажу, что для того чтобы партнёр получил комиссию за заказ, оформленный через него, нужно изменить статус заказа на Выполняется (id код 3).
</para>

<para>
Это в нашем примере мы так настроили партнёрскую программу, в Вашем случае может быть иначе, но принцип тот же самый.
</para>

<para>
Статус заказа меняется в раздел Админка - Клиенты - Заказы.
</para>

<para>
Выбираете заказ и нажимаете справа Изменить.
</para>

<para>
Как менять статус заказа мы уже рассматривали, к примеру, на странице Оформление заказа и загрузка виртуального товара в магазина.
</para>

<para>
Всё, на этом описание работы партнёрской программы глазами администратора окончено.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу Выплата партнёрских вознаграждений. 
</para>


</sect1>
<!-- /Партнёрская программа глазами администратора -->

<!-- Выплата партнёрских вознаграждений -->
<sect1>
<title>
Выплата партнёрских вознаграждений
</title>

<para>
Теперь мы рассмотрим выплату партнёрских вознаграждений. 
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Партнёры (рис. 1).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliateadmin3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу Выплаты - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вспоминаем, что я просто показываю, как работает партнёрская программа.
</para>

<para>
Итак, мы на странице выплат - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Чтобы выписать счета к оплате партнёрских комиссионных, нам нужно нажать кнопку Выписать счета - рис. 4. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В случае, если у партнёров на счетах накопились суммы, не меньше, чем мы определили в настройках партнёрской программы (читайте про переменную Минимальная сумма к оплате на странице Настройка партнёрской программы) и если прошёл указанный период времени после оформления заказа (читайте про переменную Выписка счетов к оплате на странице Настройка партнёрской программы), после нажатия кнопки Выписать счета в списке счетов появятся новые счета для оплаты партнёрам - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если счета не появились, то причин может быть несколько:
</para>

<para>
<orderedlist>
  <listitem>
    <para>Ни один партнёр не накопил комиссионных больше, чем указано в настройках партнёрской программы.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Не прошло указанное количество дней в настройках партнёрской программы.</para>
  </listitem>
</orderedlist>
</para>

<para>
Затем Вы просто выбираете нужный счёт, нажимаете справа кнопку Изменить - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Смотрите реквизиты кошелька партнёра в системе WebMoney, переводите указанную сумму и закрываете данный счёт, указав статус Оплачен и нажав кнопку Обновить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Соответственно, партнёр, зайдя в партнёрский раздел, интернет-магазина, в разделе Выплаты, увидит запись, что его счёт оплачен и будет указана сумма заработанных им комиссионных в партнёрской программе интернет-магазина - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Affiliatepayment10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом раздел партнёрская программа окончен.
</para>

<para>
Я надеюсь, что основные принципы работы Вам понятны. Помните, что самое главное - это практика, чем больше практики тем яснее Вы будете понимать принципы работы партнёрской программы.
</para>

<para>
Модуль партнёрской программы сделан вполне логично и понятно.
</para>

</sect1>
<!-- /Выплата партнёрских вознаграждений -->

</chapter>
<!-- /Раздел Партнёрская программа -->