<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Настройка налогов -->
<sect1>
<title>
Настройка налогов
</title>

<para>
В данном разделе мы рассмотрим, как добавить налоги в магазин. К примеру, добавим НДС 18%, данный налог будет действителен для покупателей из России.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина, обычно http://адрес-магазина/admin. Затем переходим в раздел Места / Налоги.
</para>

<para>
Добавление налога состоит из трёх этапов:
</para>

<para>
<orderedlist>
  <listitem>
  <para>
   Добавляем налоговую зону.
   </para>
  </listitem>
  <listitem>
  <para>
   Добавляем налог.
   </para>
  </listitem>
  <listitem>
  <para>
   Добавляем ставку налога.
   </para>
  </listitem>
</orderedlist>
</para>

<para>
1. Налоговая зона
</para>

<para>
С помощью налоговых зон мы можем ограничивать действие налогов на покупателей в зависимости от их географического местонахождения. Например, в нашем случае, мы настроим налог, что б он был действителен только для покупателей из России.
</para>

<para>
Для этого заходим в раздел Админка - Места / Налоги - Налоговые зоны. Для создания новой зоны нажимаем кнопку Добавить. На странице создания зоны в названии пишем - Россия. В описании - НДС и нажимаем Добавить. Мы снова вернёмся к списку налоговых зон и увидим нашу зону Россия. Но это не всё, теперь нужно настроить данную зону, т.е. для покупателей из каких стран / регионов будет действовать наш налог.
</para>

<para>
Выделяем в списке нашу зону Россия и нажимаем справа кнопку Настроить. Мы перейдём к настройке, нажимаем кнопку Добавить и просто выбираем страну и регион. В нашем примере выбираем страну - Россия, регион - Все зоны и затем нажимаем кнопку Добавить. Всё, зона действия для нашего будущего налога настроена.
</para>

<para>
2. Налог
</para>

<para>
Собственно создаём наш налог НДС.
</para>

<para>
Заходим в раздел Админка - Места / Налоги - Типы налогов. Нажимаем кнопку Новый налог. В названии пишем НДС и сохраняем, нажав кнопку Добавить. Всё, налог создали, теперь нужно добавить ставку налога.
</para>

<para>
3. Ставка налога
</para>

<para>
Указываем ставку для созданных налогов.
</para>

<para>
Заходим в раздел Админка - Места / Налоги - Ставки налогов. Нажимаем кнопку Новая ставка налога. Мы перейдём на страницу добавления ставки. Вспоминаем, что мы создаём налог НДС 18% для покупателей из России. В поле Тип налога выбираем НДС, в поле Налоговая зона выбираем Россия, в поле Процентная ставка пишем 18, именно 18 без символа процентов, также нужно обязательно заполнить поле Описание, текст из данного поля будет выводиться при оформлении заказа, на странице подтверждения, при выделении налога, в нашем примере в данном поле пишем НДС 18% и сохраняем изменения, нажав кнопку Добавить.
</para>

<para>
Вот и всё, налог настроен.
</para>

<para>
Осталось лишь добавить налог к товарам магазина. 
</para>

<para>
Переходим в Админку - Каталог - Категории / товары. Выбираем товар, которому мы хотим добавить налог, в нашем примере это НДС 18%. Редактируем этот товар, на странице редактирования товара есть поле Класс налогов. Выбираем в данном поле НДС, Вы сразу можете видеть цену с налогом, чуть ниже. Налог установили данному товару, не забудьте сохранить изменения.
</para>

<para>
Теперь ещё добавлю одно замечание. В каталоге, по умолчанию, налог к цене товара не добавляется, а выделяем отдельной строкой только при оформлении заказа, на страницу подтверждения заказа. Если Вы хотите, что б налог сразу добавлялся к цене, тогда нужно поставить true в Админке - Настройки - Мой магазин - Показывать цены с налогами.
</para>

<para>
В случае, если налог не выделяется на странице подтверждения заказа, убедитесь, что в Админке - Модули - Заказ итого модуль Налог установлен и порядок сортировки ниже, чем у модуля Всего, модуль Всего должен быть последним.
</para>

<para>
Если налог всё равно не выделяется, убедитесь, что покупатель из той страны, для которой действителен данный налог. В нашем примере налог будет считаться только для покупателей из России.
</para>

<para>
На этом всё.
</para>

</sect1>
<!-- /Настройка налогов -->