<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Создание, изменение номенклатурных единиц из файла -->
<sect1 id="easypopulate">
<title>
Создание, изменение номенклатурных единиц из файла
</title>

<!-- Начало -->
<sect2>
<title>
Начало
</title>

<para>
Прежде чем начинать работу с модулем Excel импорт/экспорт, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина и увидите список текущих категорий интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно перейти на страницу модуля Excel импорт/экспорт, для этого нажимаем ссылку слева Excel импорт/экспорт - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы перешли на страницу модуля Excel импорт/экспорт - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
При помощи модуля Excel импорт/экспорт (Оригинальное название модуля EasyPopulate) можно добавлять/обновлять/удалять товары в Вашем интернет-магазине при помощи программы электронных таблиц Microsoft Excel.
</para>

<para>
В данном примере будут использоваться: 
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
   Microsoft Excel 2003 Русская версия 
   </para>
  </listitem>
  <listitem>
  <para>
   Internet Explorer 6 SP2
   </para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

</sect2>
<!-- /Начало -->


<!-- Экспорт товаров из магазина в Excel -->
<sect2>
<title>
Экспорт товаров из магазина в Excel
</title>

<para>
Рассмотрим на примере, как добавлять/обновлять товар в интернет-магазине через Excel с помощью модуля Excel импорт/экспорт.
</para>

<para>
Например, добавим новый товар Рог единорога в категорию Рога стоимостью 35$ и изменим существующий товар Рога лося.
</para>

<para>
Прежде всего, нам необходимо выкачать из магазина существующий прайс-лист для дальнейшей работы с ним в программе Microsoft Excel.
</para>

<para>
Для того чтобы выкачать прайс-лист, нажимаем кнопку Экспортировать - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вас спросят - Что следует сделать с этим файлом?, выбираете Сохранить файл на диске и нажимаете кнопку Ok - рис. 8, выбираете любую папку на диске и сохраняете файл, не забудьте, в какую папку Вы сохранили файл. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Файл мы сохранили, теперь заходим в программу Microsoft Excel - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем открываем сохранённый нами файл (меню Файл - Открыть) - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Открыв сохранённый файл, у меня он называется EP2004Ноя13-1604.txt (у Вас будет немного другое название), Excel предложит конвертировать файл в формат Excel - рис. 11. Нажимайте кнопку Далее (т.е. в этом окне - рис. 11, никаких изменений не делайте, просто нажимайте Далее).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы перейдёте к следующему окну - рис. 12. Здесь также просто нажимайте кнопку Далее (т.е. в этом окне - рис. 12, никаких изменений не делайте, просто нажимайте Далее)
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Перешли к третьему окну - рис. 13.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Здесь нам нужно изменить формат данных столбца следующих четырёх столбцов: v_products_price v_products_weight v_date_avail v_date_added
</para>

<para>
Установите каждому из этих четырёх столбцов Формат данных столбца в текстовый - рис. 14.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate14.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Только для этих четырёх столбцов, остальные столбцы не трогайте, для выделения столбца нужно нажать левой кнопкой мыши на его названии. Для навигации используйте нижнюю полосу прокрутки - рис. 15.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate15.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 15.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 15.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 16 - столбец v_products_price не выделен.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate16.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 16.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 16.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 17 - столбец v_products_price выделен.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate17.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 17.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 17.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, мы установили у 4 столбцов - v_products_price, v_products_weight, v_date_avail, v_date_added переменную Формат данных столбца в текстовый.
</para>

<para>
Далее нажимаем кнопку Готово - рис. 18.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate18.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 18.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 18.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Открылась новая таблица с данными о товаре нашего интернет-магазина - рис. 19.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate19.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 19.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 19.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь мы можем приступать к редактированию товара Рога лося и добавлению нового товара Рог единорога.
</para>

</sect2>
<!-- /Экспорт товаров из магазина в Excel -->


<!-- Описание формата данных -->
<sect2>
<title>
Описание формата данных
</title>

<para>
Но сначала я приведу описание всех колонок открытой таблицы, прочитайте очень внимательно, это ключевой момент, если Вы неправильно заполните колонки таблицы, товар не будет обновлён/добавлен, либо будет обновлён/добавлен неверно, с ошибками.
</para>

<para>
Переходим к описанию структуры прайс-листа, какие колонки обязательны для заполнения, для чего они служат и рекомендации по заполнению этих колонок. Рассмотрим все колонки слева-направо. Я коротко опишу смысл каждой колонки и небольшие рекомендации: 
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
  v_products_id
  </para>
  <para>
  В данной колонке указывается ID код товара. 
  </para>
  
  <note>
  <para>
  Внимание: Если Вы добавляете новый товар, то в данной колонке нужно ставить 0 (ноль)
  </para>
  </note>

  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_model
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. В данную колонку вводится код товара. Не вписывайте сюда слишком длинные коды, не больше 12 символов.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается основная картинка товара, общая картинка товара, т.е. одна картинка, которая будет показываться и при просмотре товара, при просмотре подробного описания и товара и эта же картинка будет в pop-up окне. В данной колонке не следует указывать полный адрес(нельзя писать http://sborka/loc/images/1.gif), здесь нужно вписывать только название файла(например 1.gif), причём 1.gif должен лежать в каталоге /images, можно указывать подкаталоги, например если картинка лежит в /images/big/1.gif, тогда пишем в колонке - big/1.gif . Думаю, смысл ясен.
  </para>
  <note>
  <para>
  Файлы картинок Вы должны загрузить на сервер с помощью FTP клиента.
  </para>
  </note>  
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_med
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается основная картинка товара, которая показывается при просмотре описания товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_lrg
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается основная картинка товара, которая показывается при просмотре pop-up окна с картинкой товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_sm_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная маленькая (низкого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_xl_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная большая (высокого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_sm_2
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная маленькая (низкого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_xl_2
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная большая (высокого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_sm_3
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная маленькая (низкого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_xl_3
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная большая (высокого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_sm_4
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная маленькая (низкого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_xl_4
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная большая (высокого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_sm_5
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная маленькая (низкого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_xl_5
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная большая (высокого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_sm_6
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная маленькая (низкого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_image_xl_6
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. В данной колонке указывается дополнительная большая (высокого качества) картинка товара. Каким образом записывать картинку в данной колонке я описывал выше, здесь ситуация аналогичная.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_name_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. Сюда записывается название товара, максимальная длина - 255 символов, но может быть и меньше в зависимости от настроек базы данных магазина.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_description_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно, но желательно, товар без описания выглядит не очень привлекательно. Здесь нужно указывать описание добавляемого товара, можно использовать HTML тэги в описании товара.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_info_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь Вы можете указать краткое описание товара.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_url_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается внешняя ссылка на товар, например ссылка на сайт производителя с описанием данного товара. Адрес вводить нужно без http:// . Например, если вы хотите указать ссылку на http://www.yandex.ru, то нужно писать так - www.yandex.ru
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_head_title_tag_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается Meta Title тэг для конкретного товара, т.е. введённый здесь текст будет отображаться в заголовке браузера при просмотре товара. Meta тэги нужны для лучшей и более качественной индексации Вашего интернет-магазина в поисковых системах.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_head_desc_tag_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается Meta Description тэг для конкретного товара, т.е. краткое описание товара, буквально несколько предложений.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_head_keywords_tag_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается Meta Keywords тэг для конкретного товара, т.е. основные ключевые слова данного товара.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_price
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. Здесь указывается цена товара, причём цена товара должна вводиться в валюте, установленной по умолчанию. Какая валюта установлена по умолчанию можно посмотреть в Админке -> Локализация -> Валюты. Все цены должны вводиться в валюте по умолчанию, нельзя вводить одну цену, например в рублях, а другую, например в долларах США, все цены вводятся в валюте по умолчанию. 
  </para>
  
  <note>
  <para>
  В качестве разделителя нужно использовать точку. Например, если товар стоит 10.25$, то нужно писать 10.25
  </para>
  </note>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_weight
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается вес товара. Например, чтобы указать вес товара 100 грамм, нужно писать 0.1, если 1 кг, то пишем 1 и т.д. Для чего это нужно?! Это необходимо для расчёта стоимости доставки товара в зависимости от веса. Если у Вас в магазине стоимость доставки товара не зависит от веса заказанного товара, просто оставьте данное поле пустым.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_date_avail
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается дата прибытия товара на склад. Для большинства случаев данная колонка просто не заполняется и остаётся пустой.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_date_added
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. Здесь указывается дата добавления товара в магазин. Дату необходимо указать исключительно в следующем формате и никак иначе, пример: 2004-05-15 15:07:23 . Это значит, что товар был добавлен в магазин 15 мая 2004 года в 15 часов 7 минут, 23 секунды. 
  </para>
  
  <note>
  <para>  
  Повторяю, дата должна указываться именно в таком формате и никак иначе, будьте внимательны.
  </para>
  </note>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно, но желательно. Здесь указывается сколько единиц товара находится на складе. Если Вам не нужно контролировать количество товара на складе, просто вводите например 100000 и всё.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity_order_min
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно, но желательно. Здесь указывается минимальное количество единиц товара для заказа. Если Вы хотите, например, чтобы можно было заказать не меньше 10 единиц товара, указывайте в данной колонке 10. Если Вы не хотите ограничивать минимальное количество единиц товара для заказа, просто пропускайте данную колонку.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity_order_units
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно, но желательно. Здесь указывается шаг заказа количества товара. Например, если Вы хотите продавать товар партиями по 7 штук, тогда укажите в данном поле 7 и покупатель сможет добавлять в корзину и далее оформлять заказ только количество товара, кратное 7, т.е. если Вы в данном поле укажите 7, тогда в корзину можно добавить 7, 14, 21, 28, 35 и т.д. единиц товара.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_sort_order
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается порядок сортировки товара. Например, с помощью данной колонки Вы можете любой товар показывать выше всех остальных, можете самостоятельно сортировать вывод товара. К примеру, можно товар А выводить самым первым в списке товаров, а товар Б выводить самым последним. Для этого товару А в данной колонке пишем 1, а товару Б пишем 10000. Т.е. с помощью данной колонки выставляются приоритеты вывода товара.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_manufacturers_name
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку необязательно. Здесь указывается производитель товара.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_1
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. Здесь указывается Категория, в которую добавляется товар. В колонках v_categories_name_(1-7) можно указывать категории(подкатегории) до 7 уровня. Небольшой пример. К примеру, необходимо добавить товар в категорию 3 уровня Комплектующие - Процессоры - Pentium 4. Тогда нужно записывать категории следующим образом: В колонку v_categories_name_1 пишем Комплектующие, в колонку v_categories_name_2 пишем Процессоры, в колонку v_categories_name_3 пишем Pentium 4. Всё, Вы добавили товар в категорию 3 уровня, аналогично можно добавлять товар в категории до 7 уровня. Если нужно добавить товар, например просто в категорию Процессоры, тогда мы пишем в колонке v_categories_name_1 - Процессоры, а остальные колонки v_categories_name_(2-7) оставляем незаполненными, т.е. пустыми.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_2
  </para>
  <para>
  Читайте описание колонки v_categories_name_1.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_3
  </para>
  <para>
  Читайте описание колонки v_categories_name_1.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_4
  </para>
  <para>
  Читайте описание колонки v_categories_name_1.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_5
  </para>
  <para>
  Читайте описание колонки v_categories_name_1.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_6
  </para>
  <para>
  Читайте описание колонки v_categories_name_1.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_7
  </para>
  <para>
  Читайте описание колонки v_categories_name_1.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_tax_class_title
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. В данной колонке указывается название налога. Налоги добавляется в Админке - Места/Налоги - Типы налогов. В большинстве случаев нет налога на добавляемый товар, тогда в данной колонке нужно писать: --нет--.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_status
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. Здесь указывается статус товара, т.е. доступен ли данный товар для покупателей или нет. Данная колонка может иметь всего 2 значения - Active, если товар доступен покупателям и Inactive, если товар недоступен покупателям(но виден администратором в админке). Заполнять колонку необходимо именно одним из двух значений(Active или Inactive), никак иначе.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_action
  </para>
  <para>
  Данная колонка предназначена для удаления товаров. Если Вы не хотите удалять товар, просто оставьте данную колонку незаполненной.
  </para>
  
  <note>
  <para>
  Если Вы хотите удалить товар из магазина, Вы должны написать в данной колонке delete
  </para>
  </note>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  EOREOR
  </para>
  <para>
  Заполнять данную колонку обязательно. А здесь нужно просто дублировать слово EOREOR в каждой строчке, т.е. в каждом товаре, это значит что строка закончена.
  </para>
  </listitem>
  
</itemizedlist>
</para>

<para>
Переходим к нашему примеру, т.е. к редактированию товара Рога лося и добавлению нового товара Рог единорога.
</para>

</sect2>
<!-- /Описание формата данных -->

<!-- Редактирование товаров -->
<sect2>
<title>
Редактирование товаров
</title>

<para>
Изменим название товара с Рога лося на Рога лося обновлённые. Для этого в колонке v_products_name изменяем ячейку Рога лося - рис. 20.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate20.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 20.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 20.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На Рога лося обновлённые - рис. 21. Мы изменили только название товара, но можно менять любое поля, описание полей читайте выше. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate21.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 21.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 21.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Товар Рога лося изменили, теперь добавим новый товар Рог единорога
</para>

</sect2>
<!-- /Редактирование товаров -->

<!-- Добавление нового товара -->
<sect2>
<title>
Добавление нового товара
</title>

<para>
Чтобы добавить новый товар, нам нужно заполнить пустую свободную строку после последней заполненной (в данном примере это строка №4 - рис. 22) данными о новом товаре. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate22.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 22.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 22.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы уже прочитали описание всех столбцов и знаем, что обязательно должны быть заполнены следующие столбцы (т.е. это обязательный минимум, который должен быть заполнен в любом случае, иначе товар в магазин не добавится, либо добавится неправильно):
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
  v_products_id
  </para>
  <para>
  Как я уже говорил выше, при добавлении нового товара мы должны указать в этой колонке цифру 0 (ноль), т.е. так и пишем 0.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_model
  </para>
  <para>
  Здесь мы укажем код товара, даже если мы его не знаем, он должен быть указан обязательно и должен быть уникальным для каждого товара, т.е. не может быть два одинаковых кода у разных товаров. Например, напишем kod3. 
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_name_1
  </para>
  <para>
  Здесь мы указываем названия товара, в данном примере пишем Рог единорога.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_price
  </para>
  <para>
  Здесь мы указываем стоимость товара в валюте, установленной по умолчанию, в данном примере это доллары США. Например, пишем 35, что будет означать, что товар Рог единорога будет стоить 35$.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_1
  </para>
  <para>
  Здесь мы указываем категорию, в которой будет находиться товар, в данном примере пишем Рога.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_tax_class_title
  </para>
  <para>
  Здесь мы указываем налог, даже если нет никаких налогов у товара, нужно обязательно заполнить данную ячейку. В данном примере он не установлен и мы пишем --нет--
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_status
  </para>
  <para>
  Здесь мы указываем статус товара. Может быть указано всего два статуса - Active, т.е. товар активен, виден посетителям магазина и может быть заказан, и Inactive - т.е. товар неактивен, не может быть куплен, но он виден администратору магазина на странице управления каталогом в Админке. В данном примере пишем Active
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  EOREOR
  </para>
  <para>
  Это системная колонка, здесь нужно всегда указывать EOREOR, так и пишем.
  </para>
  </listitem>
  
</itemizedlist>
</para>


<para>
Кроме того, я настоятельно рекомендую заполнять и следующие столбцы (хоть их и можно оставить незаполненными, но я всё-таки настоятельно рекомендую заполнить и эти столбцы):
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
  v_products_weight
  </para>
  <para>
  Здесь указывается вес товара, вес необходим для вычисления стоимости доставки, а также для отделения виртуальных товаров от материальных. Виртуальный товар - это, к примеру, PIN код для карты оплаты телефона, мелодия и т.д. В данном примере мы предполагаем, что добавляемый товар Рог единорога является материальным товаром и мы должны обязательно вписать здесь значение больше 0, например, пишем 0.8, это значит что вес одной единицы товара равен 800 грамм.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_date_avail
  </para>
  <para>
  Здесь указывается дата прибытия товара на склад, если товар есть в наличии просто пишите ту же дату, что и в колонке * v_date_added, в нашем примере нужно писать 2004-05-15 15:07:23 . Дату необходимо указать исключительно в следующем формате и никак иначе, пример: 2004-05-15 15:07:23 . Это значит, что товар был добавлен в магазин 15 мая 2004 года в 15 часов 7 минут, 23 секунды. Повторяю, дата должна указываться именно в таком формате и никак иначе, будьте внимательны.
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_date_added
  </para>
  <para>
  Здесь указывается дата добавления товара в магазин. Дату необходимо указывать исключительно в следующем формате и никак иначе, пример: 2004-05-15 15:07:23 . Это значит, что товар был добавлен в магазин 15 мая 2004 года в 15 часов 7 минут, 23 секунды. Повторяю, дата должна указываться именно в таком формате и никак иначе, будьте внимательны. Пишем в данной ячейке 2004-05-15 15:07:23
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity
  </para>
  <para>
  Здесь указывается сколько единиц товара находится на складе. Если Вам не нужно контролировать количество товара на складе, просто вводите например 100000 и всё. Предполагаем, что товара неограниченное количество, пишем 100000
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity_order_min
  </para>
  <para>
  Здесь указывается минимальное количество единиц товара для заказа. Если Вы хотите, например, чтобы можно было заказать не меньше 10 единиц товара, указывайте в данной колонке 10. Предположим, что мы не хотим ограничивать минимальное количество единиц товара для заказа, пишем 1
  </para>
  </listitem>
  
  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity_order_units
  </para>
  <para>
  Здесь указывается шаг заказа количества товара. Например, если Вы хотите продавать товар партиями по 7 штук, тогда укажите в данном поле 7 и покупатель сможет класть в корзину и далее оформлять заказ только количество товара, кратное 7, т.е. если Вы в данном поле укажите 7, тогда в корзину можно класть 7, 14, 21, 28, 35 и т.д. единиц товара. Предположим, что мы не хотим продавать товар партиями, пишем 1
  </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Итак, мы добавили новый товар, заполнив ячейки следующим образом, остальные ячейки остались незаполненными:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
  v_products_id - 0
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_model - kod3
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_name_1 - Рог единорога
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_price - 35
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_weight - 0.8
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_date_avail - 2004-05-15 15:07:23
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_date_added - 2004-05-15 15:07:23
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity - 100000
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity_order_min - 1
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_products_quantity_order_units - 1
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_categories_name_1 - Рога
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_tax_class_title - --нет--
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  v_status - Active
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  EOREOR - EOREOR
  </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Теперь сохраняем файл, выбрав меню Файл - Сохранить - рис. 23.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate23.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 23.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 23.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Далее нажимаем кнопку Сохранить - рис. 24.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate24.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 24.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 24.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если у Вас спросят: Файл имя файла уже существует. Заменить?, отвечайте Да, нажав кнопку Да - рис. 25.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate25.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 25.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 25.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если нажав кнопку Да выскочило такое окно - рис. 26.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate26.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 26.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 26.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Снова нажимайте кнопку Да - рис. 27.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate27.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 27.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 27.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, Ваш файл с обновлённым прайс-листом успешно сохранён, теперь нужно закачать в магазин обновлённый прайс-лист.
</para>

</sect2>
<!-- /Добавление нового товара -->

<!-- Импорт товаров из Excel в магазин -->
<sect2>
<title>
Импорт товаров из Excel в магазин
</title>

<para>
Для этого заходите в админку интернет-магазина, на страницу модуля Excel импорт/экспорт - рис. 28.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate28.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 28.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 28.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Напротив поля Импортировать файл нажимаем кнопку Обзор - рис. 29.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate29.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 29.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 29.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выбираем файл с обновлённым прайс-листом (в данном примере это EP2004Ноя13-1604.txt, учтите, файлы с расширением xls нельзя загружать через этот модуль, только Текстовые файлы (с разделителями табуляции), которые имеют расширение txt) и далее нажимаем кнопку Импортировать - рис. 30.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate30.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 30.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 30.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, дальше модуль начнёт обновление/добавление товаров в магазин и покажет, что, товар либо обновлён (Товар обновлён) - рис. 31.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate31.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 31.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 31.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Либо новый товар добавлен (Товар добавлен) в магазин - рис. 32, если его не было в магазине до этого.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate32.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 32.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 32.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

</sect2>
<!-- /Импорт товаров из Excel в магазин -->

<!-- Удаление товаров -->
<sect2>
<title>
Удаление товаров
</title>

<para>
У Вас также есть возможность удалять товары из магазина с помощью данного модуля. Удалим только что созданный товар Рог единорога
</para>

<para>
Выгружаем товары из магазина (подробное описание как это делать читайте выше), открываем файл в Excel. Находим колонку v_action, она находится почти в самом конце справа. И напротив товара Рог единорога пишем в данной колонке слово delete (в переводе с английского значит удалить) - рис. 33.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate33.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 33.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 33.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Сохраняем файл и загружаем файл в интернет-магазин (подробное описание как это делать читайте выше). Всё, товар удалён из магазина - рис. 34.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Easypopulate34.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 34.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 34.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

</sect2>
<!-- /Удаление товаров -->

</sect1>
<!-- /Создание, изменение номенклатурных единиц из файла -->