<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Установка интернет-магазина на локальный компьютер-->
<sect1>

<title>
Установка интернет-магазина на локальный компьютер
</title>

<para>
Вы скачали интернет-магазин osCommerce VaM Edition, запакованный в архив. Теперь нужно установить его на локальный компьютер, чтобы начать работать с интернет-магазином. Прежде чем мы перейдём к описанию процесса установки интернет-магазина, я расскажу о программном обеспечении, которое должно быть установлено на компьютере, для работы интернет-магазина и о программном обеспечении, которое я использовал при написании статьи.
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para><emphasis>Системные требования</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Программное обеспечение, необходимое для работы интернет-магазина osCommerce:

<itemizedlist>

  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Операционная система:</emphasis> Linux, Solaris, BSD, либо Microsoft Windows.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Веб-сервер:</emphasis> Apache 1.x, 2.x и другие.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>PHP:</emphasis> версия 4.x.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>База данных:</emphasis> MySql 3.x, 4.x 
    </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Для установки интернет-магазина на локальный компьютер будет использоваться пакет Денвер - это набор программного обеспечения, а именно язык программирования PHP + база данных MySQL + веб-сервер Apache.
</para>

<para>
Плюс данного пакета в том, что он устанавливается очень просто и не требует ручных настроек, т.е. всё работает из "коробки", это идеальный вариант для установки интернет-магазина на локальный компьютер.
</para>

<para>
Рекомендуется загрузить Денвер с нашего сервера: <ulink url="http://kypi.ru/vam/denwer.exe">http://kypi.ru/vam/denwer.exe</ulink>
</para>

<para>
Это проверенная версия и ошибок при работе быть не должно, рекомендуется использовать именно эту версию Денвера.
</para>

<para>
Программное обеспечение, используемое при написании статьи:

<itemizedlist>

  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Операционная система:</emphasis> Microsoft Windows XP Professional Edition Service Pack 1.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Браузер:</emphasis> Internet Explorer 6 Service Pack 1.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Архиватор:</emphasis> WinRAR 3.40 beta 1. <ulink url="http://www.rarlab.com">Официальный сайт WinRAR</ulink>.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Веб-сервер:</emphasis> Денвер. <ulink url="http://kypi.ru/vam/denwer.exe">Загрузить денвер</ulink>.
    </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Переходим к установке интернет-магазина: 
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para><emphasis>Загрузка и установка Денвера</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Мы будем устанавливать интернет-магазин osCommerce VaM Edition на компьютер, с установленной операционной системой Windows XP.
</para>

<para>
Прежде всего, Вам нужно загрузить и установить Денвер.
</para>

<para>
В данной статье будет использоваться данная версия Денвера - <ulink url="http://kypi.ru/vam/denwer.exe">http://kypi.ru/vam/denwer.exe</ulink>
</para>

<para>
Рекомендуется скачать именно эту версию денвера, т.к. данная версия проверена мной и работает без ошибок и без каких-либо дополнительных настроек, т.е. Вам не нужно будет разбираться в дополнительных настройках Денвера.
</para>

<para>
Я не буду подробно рассказывать, как устанавливать Денвер, подробную инструкцию по установке Вы можете найти по адресу <ulink url="http://www.denwer.ru/base.html">http://www.denwer.ru/base.html</ulink>
</para>

<para>
Итак, Вы скачали и установили денвер у себя на компьютере, теперь переходим, собственно, к установке и настройке интернет-магазина на локальном компьютере.
</para>

<note>
<para>
Все последующие действия описываются исходя из предположения, что Вы установили Денвер в папку по умолчанию, т.е. в папку C:\WebServers
</para>
</note>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para><emphasis>Создание базы данных для интернет-магазина</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Для начала, нам нужно создать базу данных, в которую впоследствии будет установлен интернет-магазин.
</para>

<para>
Для этого запускаем Денвер, нажав на иконку Start servers - рис. 1. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Запустив Денвер, открываем браузер и вводим адрес: http://localhost/Tools/addmuser/index.php - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver2.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Данная страница служит для создания баз данных.
</para>

<para>
Создаим базу данных для последующей установки интернет-магазина со следующими данными:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Хост: <emphasis>localhost</emphasis></para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Имя базы данных: <emphasis>sborka</emphasis></para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Логин: <emphasis>sborka</emphasis></para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Пароль: <emphasis>12345</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<note>
<para>
Эти данные Вы будете использовать при установке интернет-магазина, запомните их.
</para>
</note>

<para>
Создаём базу данных, заполняя соответствующие поля формы:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para><emphasis>Пароль администратора MySQL</emphasis></para>
    <para>Пропускаем данное поле, как Вы можете прочитать ниже, пароль для администратора по умолчанию пустой.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para><emphasis>Имя базы данных</emphasis></para>
    <para>В данном поле нужно указать название создаваемой базы данных, в нашем примере указываем в данном поле sborka</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para><emphasis>Логин пользователя</emphasis></para>
    <para>В данном поле нужно указать логин пользователя для доступа к создаваемой базе данных, в нашем примере указываем в данном поле sborka</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para><emphasis>Пароль</emphasis></para>
    <para>В данном поле нужно указать пароль для доступа к создаваемой базе данных, в нашем примере указываем в данном поле 12345</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para><emphasis>...ещё раз</emphasis></para>
    <para>В данном поле нужно указать пароль ещё раз, в нашем примере указываем в данном поле ещё раз 12345</para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Заполнив форму, нажимаем кнопку Создать БД и пользователя.
</para>

<para>
Тем самым Вы создатите новую базу и на странице будет выведено информационное сообщение, уведомляющее Вас о том, что база данных была создана - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, база данных для интернет-магазин создана, переходим к следующему этапу.
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para><emphasis>Распаковка интернет-магазина</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Устанавливать интернет-магазин будет в http://localhost/sborka, т.е. интернет-магазин будет доступен по этому адресу, введённому в браузере.
</para>

<para>
Первое, что необходимо сделать, это распаковать архив интернет-магазина.
</para>

<para>
Нам нужно распаковать интернет-магазин в папку C:\WebServers\home\localhost\www\sborka 
</para>

<para>
Открываем Проводник, нажав Пуск - Программы - Стандартные - Проводник. Переходим в каталог, где лежит архив интернет-магазина, в данном примере это C:\oscommerce (рис. 5).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь мы должны распаковать архив интернет-магазина. Для этого нажимаем правой кнопкой мыши на архиве интернет-магазина и выбираем Extract files... (рис. 6).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Указываем папку, куда мы будем распаковывать интернет-магазин, Выше мы определились, что распаковываем интернет-магазин в папку C:\WebServers\home\localhost\www\sborka, указываем данный путь в поле Destination path и нажимаем Ok - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убеждаемся, что все файлы их архива успешно распакованы в папку C:\WebServers\home\localhost\www\sborka - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, интернет-магазин распакован, теперь осталось самое простое, установить интернет-магазин, переходим к установке.
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para><emphasis> Установка интернет-магазина</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Убеждаемся, что Денвер запущен и работает.
</para>

<para>
Открываем в браузере адрес http://localhost/sborka/install и видим следующую страницу (рис. 9):
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Приступаем к процедуре установки интернет магазина, для этого нажимаем кнопку Установить русский osCommerce и переходим на следующую страницу - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install22.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этой странице поля Импортировать базу данных и Автоматическая настройка должны быть отмечены галочками, если напротив этих полей галочки не стоят, поставьте, это максимально упростит установку.
</para>

<note>
<para>
Нажав на картинку вопроса, Вы можете получить краткую справку, для чего предназначено каждое поле, рис. 11.
</para>
</note>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install23.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Продолжаем установку, нажав кнопку Продолжить. Далее мы переходим на страницу, показанную на рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install24.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На данной странице мы должны указать информацию для доступа к базе данных MySql. У Вас должны быть следующие данные для доступа к базе данных MySql, которая будет использоваться для интернет-магазина: Сервер базы данных, Имя пользователя, Пароль, Имя базы данных.
</para>

<para>
Вспоминаем, что мы уже создали базу данных со следующими данными:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Хост: <emphasis>localhost</emphasis></para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Имя базы данных: <emphasis>sborka</emphasis></para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Логин: <emphasis>sborka</emphasis></para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Пароль: <emphasis>12345</emphasis></para>
  </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
В поле Сервер базы данных указываем сервер базы данных MySql, в нашем примере пишем localhost - рис. 13.
</para>

<para>
В поле Имя пользователя указываем имя пользователя базы данных, в нашем примере пишем sborka - рис. 13.
</para>

<para>
В поле Пароль указываем пароль для доступа к базе данных, в нашем примере пишем 12345 - рис. 13.
</para>

<para>
В поле Имя базы данных указываем название существующей базы данных, в нашем примере пишем sborka - рис. 13.
</para>

<para>
Постоянное подключение - В большинстве случаев в данном поле не нужно ставить галочку. Рекомендуется ставить галочку, если у Вас выделенный сервер - рис. 13.
</para>

<para>
В поле Хранить сессии в указываем место хранения сессий. Рекомендуется выбирать хранить сессии в Базе данных - рис. 13.
</para>

<para>
Указав данные MySql базы, продолжаем установку, нажав кнопку Продолжить.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install25.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если вся информация для доступа к базе данных MySql окажется верной, после нажатия кнопки Продолжить Вы увидите следующую страницу - рис. 14, в этом случае Вы можете продолжать установку интернет-магазина. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install26.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если возникли какие-либо проблемы при подключении к базе данных MySql, Вы увидите примерно следующую страницу - рис. 15, в этом случае, на странице будет указана ошибка, которая возникла при попытке подключиться к базе данных, наиболее часто встречаемые ошибки: No Database selected. - Это значит, что на странице настройки базы данных (рис. 13) не было указано название базы данных в поле Имя базы данных. В этом случае нажмите кнопку Вернуться и укажите имя базы данных.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install27.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 15.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 15.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<itemizedlist>

  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Access denied for user: 'oscommerce@localhost' (Using password: YES)</emphasis> - Это значит, что указанное имя пользователя и/или пароль неверны. В этом случае нажмите кнопку Вернуться и удостоверьтесь, что Вы правильно указали имя пользователя и/или пароль. Если Вы уверены, что всё указали правильно, а ошибка всё равно появляется, обратитесь в службу поддержки Вашего хостера и проконсультируйтесь.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Can't connect to local MySQL server through socket '/var/lib/mysql/mysql.sock' (2)</emphasis> - Это значит, что невозможно подключиться к серверу базы данных MySql, скорей всего сервер в данный момент не работает. Обратитесь в службу поддержки Вашего хостера и проконсультируйтесь.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    <emphasis>Unknown MySQL Server Host 'localhost' (2)</emphasis> - Это значит, что Вы неправильно указали Сервер базы данных. В этом случае нажмите кнопку Вернуться и удостоверьтесь, что Вы правильно указали сервер базы данных. Если Вы уверены, что всё указали правильно, а ошибка всё равно появляется, обратитесь в службу поддержки Вашего хостера и проконсультируйтесь.
    </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Вы указали всю информацию о MySql базе данных и подключение прошло успешно, т.е. Вы видите страницу, как на рис. 14, в этом случае нажимайте кнопку Продолжить.
</para>

<para>
Далее будут загружены данные интернет-магазина в Вашу базу данных. Это важный этап установки магазина, если данные интернет-магазина не будут загружены в базу данных, интернет-магазин работать не будет. В большинстве случаев на этапе загрузки данных в базу данных никаких проблем не возникает и Вы после некоторого времени должны увидеть страницу, как на рис. 16. Продолжайте установку, нажав кнопку Продолжить 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install28.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 16.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 16.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На следующем этапе необходимо настроить пути до файлов и папок магазина - рис. 17.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install29.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 17.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 17.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Все пути будут правильно определены скриптом и автоматически прописаны в соответствующие поля формы, Вам на данном этапе ничего не нужно делать, просто нажимайте кнопку Продолжить.
</para>

<note>
<para>
Если Вы не знаете, что такое SSL и как его настраивать, <emphasis>НЕ СТАВЬТЕ</emphasis> галочку напротив поля Использоваться SSL
</para>
</note>

<para>
На следующей странице - рис. 18 Вам ничего не нужно делать, просто нажимайте кнопку Продолжить. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install30.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 18.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 18.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В большинстве случаев, установка интернет-магазина на этом этапе заканчивается и Вы должны увидеть следующую страницу - рис. 19.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install31.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 19.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 19.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Установка практически завершена, остаётся выполнить ещё два шага, чтобы интернет-магазин был установлен окончательно:
</para>

<para>
<orderedlist>

  <listitem>
    <para>
    Сделать файлы /includes/configure.php и /admin/includes/configure.php файлами только для чтения.
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Удалить директорию install.
    </para>
  </listitem>

</orderedlist>
</para>

<para>
1. Нам нужно файл /includes/configure.php сделать файлом только для чтения.
</para>

<para>
Для этого открываем Проводник и переходим в папку C:\WebServers\home\localhost\www\sborka\includes 
</para>

<para>
Нажимаем правой кнопкой мыши на файле configure.php и выбираем Свойства - рис. 20.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver20.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 20.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 20.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В открывшемся окне, в разделе Атрибуты отмечаем Только чтение и нажимаем OK - рис. 21.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver21.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 21.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 21.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, теперь файл C:\WebServers\home\localhost\www\sborka\includes\configure.php имеет права только для чтения.
</para>

<para>
Таким же образом файл /admin/includes/configure.php сделаем файлом только для чтения.
</para>

<para>
Для этого открываем Проводник и переходим в папку C:\WebServers\home\localhost\www\sborka\admin\includes 
</para>

<para>
Нажимаем правой кнопкой мыши на файле configure.php и выбираем Свойства - рис. 22.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver22.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 22.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 22.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В открывшемся окне, в разделе Атрибуты отмечаем Только чтение и нажимаем OK - рис. 23.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver23.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 23.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 23.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, теперь файл C:\WebServers\home\localhost\www\sborka\admin\includes\configure.php имеет права только для чтения.
</para>

<para>
2. И последнее, нам нужно удалить папку install.
</para>

<para>
Для этого открываем Проводник и переходим в папку C:\WebServers\home\localhost\www\sborka
</para>

<para>
Нажимаем правой кнопкой мыши на папке install и выбираем Удалить - рис. 24.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/denver24.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 24.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 24.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Удаляем папку, подтверждая своё согласие на удаление.
</para>

<para>
Всё, установка интернет-магазина osCommerce полностью завершена, теперь Вы можете перейти в каталог - рис. 25.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install37.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 25.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 25.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Или в Админку - рис. 26. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install38.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 26.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 26.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
E-mail адрес и пароль для доступа в Админку был указан на завершающем этапе установки - рис. 27.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Install39.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 27.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 27.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

</sect1>
<!-- /Установка интернет-магазина на локальный компьютер-->