<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Функция Информационные страницы -->
<sect1>
<title>
Функция Информационные страницы
</title>

<para>
Модуль Информационные страницы предназначен для быстрого и удобного добавления информационных страниц в интернет-магазин, например, можно добавить страницу с информацией о способах оплаты, способах доставки и т.д. Причём, Вам всего лишь нужно с помощью простого и удобного редактора добавить текст и всё, страница будет добавлена в магазин. Страницы добавляются в бокс Информация. Далее мы рассмотрим, как создавать новые страницы, как редактировать существующие страницы, как удалять информационные страницы.
</para>

<para>
Чтобы начать работу с модулем Информационные страницы, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Производители, для этого нажмите на ссылку Производители - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addmanufacturer3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Далее переходим в раздел Информационные страницы - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Ещё раз нажимаем на ссылку Информационные страницы в открывшемся боксе - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав на ссылку, мы попадаем на страницу модуля Информационных страниц - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь рассмотрим, как добавлять новые информационные страницы, редактировать существующие информационные страницы, удалять информационные страницы.
</para>

<!-- Создание новой страницы -->
<sect2>
<title>
Создание новой страницы
</title>

<para>
Рассмотрим на примере, как добавлять новые страницы. Зайдя в раздел Информационные страницы, нажимаем кнопку Новая страница - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Новая страница, Вы увидите форму добавления новой информационной страницы - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Форма добавления новой информационной страницы содержит следующие поля:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Статус страницы</para>
    <para>Поставьте Активна, если хотите чтобы создаваемая Вами страница была активирована и видна в боксе Информация всем посетителям интернет-магазина после её создания. Если Вы хотите чтобы страница была видна Вам, как администратору интернет-магазина в Админке, но не была видна посетителям интернет-магазина в боксе Информация, ставьте Неактивна.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Название</para>
    <para>Данное поле должно быть обязательно заполнено, здесь указываете название создаваемой страницы, например: Способы доставки и т.д. Название страницы будет выведено в боксе Информация.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Описание</para>
    <para>В данном поле Вы должны написать собственно содержимое создаваемой страницы.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Картинка</para>
    <para>Если Вы хотите добавить картинку к странице, Вы можете это сделать, нажав кнопку Обзор, но данное поле можно пропустить и переходить к заполнению следующих полей формы, если Вы не хотите добавлять картинку.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Порядок сортировки</para>
    <para>Данное поле можно пропустить и переходить к заполнению следующих полей формы. Если Вы хотите указать порядок сортировки создаваемой страницы, указывайте число, чем меньше число, тем выше будет расположена страница среди всех остальных в боксе Информация. Укажите 1, если Вы хотите, чтобы создаваемая страница была на самом верху среди всех существующих информационных страниц.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
После заполнения формы нажимайте кнопку Предпросмотр - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убедившись, что нет ошибок, нажимайте кнопку Добавить - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После нажатия кнопки Добавить Вы увидите, что новая страница была добавлена в список - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь добавленную Вами страницу можно видеть в боксе Информация Вашего интернет-магазина - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


</sect2>
<!-- /Создание новой страницы -->

<!-- Корректировка страницы -->
<sect2>
<title>
Корректировка страницы
</title>

<para>
Рассмотрим на примере, как редактировать информационные страницы. Для примера, отредактируем страницу Тест-страница. Зайдя в раздел Информационные страницы, выделяем страница Тест-страница (если она ещё не выделена), нажав на названии страницы один раз левой кнопкой мыши и затем нажимаем кнопку Изменить - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав картинку Изменить, Вы должны увидеть заполненную форму с информацией о выбранной информационной странице - рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager14.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
При редактировании информационной страницы Вы можете изменить любые данные. Вы можете изменить любое поле в данной форме:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Статус страницы</para>
    <para>Здесь Вы можете изменить текущий статус информационной страницы. Поставьте Активна, если хотите чтобы создаваемая Вами страница была активирована и видна в боксе Информация всем посетителям интернет-магазина после её создания. Если Вы хотите чтобы страница была видна Вам, как администратору интернет-магазина в Админке, но не была видна посетителям интернет-магазина в боксе Информация, ставьте Неактивна.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Название</para>
    <para>В данном поле Вы можете увидеть название информационной страницы. Вы можете изменить название, либо ничего не делать и оставить всё как есть.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Описание</para>
    <para>В данном поле Вы можете увидеть текст информационной страницы. Вы можете изменить текст, либо ничего не делать и оставить всё как есть.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Картинка</para>
    <para>В данном поле Вы можете изменить текущую картинку, изменить картинку, либо ничего не делать и оставить всё как есть.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Порядок сортировки</para>
    <para>В данном поле Вы можете увидеть текущий порядок сортировки информационной страницы. Вы можете изменить текущий порядок сортировки, либо ничего не делать и оставить всё как есть.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
После заполнения формы нажимайте кнопку Предпросмотр - рис. 13.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager15.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убедившись, что нет ошибок, нажимайте кнопку Обновить - рис. 14.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager16.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После нажатия кнопки Обновить Вы увидите, что внесённые Вами изменения были сохранены - рис. 15.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager17.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 15.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 15.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


</sect2>
<!-- /Корректировка страницы -->

<!-- Удаление страницы -->
<sect2>
<title>
Удаление страницы
</title>

<para>
Рассмотрим на примере, как удалять информационные страницы. Для примера, удалим страницу Новая тест-страница. Зайдя в раздел Информационные страницы, выделяем страницу (если она ещё не была выделена) Новая тест-страница, нажав на названии страницы левой кнопкой мыши, далее нажимаем справа кнопку Удалить - рис. 16.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager18.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 16.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 16.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав картинку Удалить, Вы должны перейти на страницу подтверждения удаления информационной страницы - рис. 17.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager19.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 17.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 17.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


<para>
Если Вы действительно хотите удалить выбранную информационную страницу, нажимайте кнопку Удалить - рис. 18.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager20.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 18.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 18.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если Вы по каким-либо причинам не хотите удалять информационную страницу, нажимайте кнопку Отменить - рис. 19 и страница удалена не будет.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager21.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 19.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 19.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После нажатия кнопки Удалить Вы увидите, что информационная страница была удалена из списка информационных страниц - рис. 20.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager22.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 20.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 20.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Также страница была удалена из бокса Информация - рис. 21.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Infomanager23.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 21.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 21.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


</sect2>
<!-- /Удаление страницы -->

</sect1>
<!-- /Функция Информационные страницы -->