<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Резервное копирование -->
<sect1>
<title>
Резервное копирование
</title>

<para>
В данном разделе мы подробнее рассмотрим функцию резервное копирование. Как правильно делать резервное копирование и как восстанавливать данные из резервной копии.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Инструменты - Резервное копирование, для этого нажмите на ссылку Резервное копирование - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы перешли на страницу резервного копирования - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Создав резервную копию, мы тем самым сохраняем в файл все данные интернет-магазина из базы данных, который записывается в папку /admin/backups.
</para>

<para>
В этот файл записываются абсолютно все данные интернет-магазина: все настройки, клиенты, заказы, база товаров и т.д.
</para>

<para>
Не записываются картинки, т.к. все картинки товаров находятся в папке images, а через резервное копирование записываются только те данные, которые находятся в базе данных интернет-магазина.
</para>

<para>
Итак, для примера, создадим резервную копию и потом восстановим данные из резервной копии.
</para>

<!-- Создание резервной копии -->
<sect2>
<title>
Создание резервной копии
</title>

<para>
Прежде чем создать резервную копию, убедитесь что папка /admin/backups имеет права на запись.
</para>

<para>
Иначе резервную копию сделать будет нельзя и сверху будет выведено сообщение об ошибке - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если с правами доступа всё нормально, никакой ошибки Вы не увидите и будут видны кнопки Сделать backup и Восстановить.
</para>

<para>
Чтобы сделать резервную копию всех данных нажимаем кнопку Сделать backup - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу создания резервной копии - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На странице создания резервной копии Вы можете выбрать, архивировать (Использовать GZIP) создаваемую копию или нет (Без сжатия).
</para>

<para>
Если на Вашем сервере не настроен архиватор GZIP, у Вас будет доступна только одна опция - Без сжатия.
</para>

<para>
Это не страшно, просто создаваемый файл резервной копии будет большего размера.
</para>

<para>
Пункт Только загрузка Вы можете отметить, если не хотите создавать на сервере файл в папке /admin/backups, а просто хотите загрузить резервную копию всех данных интернет-магазина к себе на компьютер.
</para>

<para>
Выбираем Без сжатия и нажимаем кнопку Сделать backup - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы перейдёте на главную страницу резервного копирования и увидите, что была создана резервная копия - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Резервная копия создана.
</para>

</sect2>
<!-- /Создание резервной копии -->

<!-- Восстановление резервной копии -->
<sect2>
<title>
Восстановление резервной копии
</title>

<para>
Чтобы восстановить данные из резервной копии, к примеру, случился какой-то сбой на сервере и были потеряны все данные, в этом случае Вам поможет восстановление данных из резервной копии, для этого выбирайте необходимый файл резервной копии и нажимайте справа кнопку Восстановить - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы перейдёте на страницу подтверждения восстановления - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Для восстановления из выбранной резервной копии нажимайте кнопку Восстановить - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Чем больше размер файла резервной копии, тем дольше будут восстанавливаться данные из этого файла.
</para>

<para>
Вы перейдёте на главную страницу резервного копирования и увидите сообщение, что данные из резервной копии были восстановлены - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Backup13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом всё.
</para>

</sect2>
<!-- /Восстановление резервной копии -->


</sect1>
<!-- /Резервное копирование -->