<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Функция Статьи -->
<sect1>
<title>
Функция Статьи
</title>

<para>
В интернет-магазине osCommerce VaM Edition есть предустановленный модуль Статьи.
</para>

<para>
В данном разделе будет рассмотрен именно этот модуль, как правильно работать с модулем Статьи.
</para>

<!-- Настройка модуля статьи -->
<sect2>
<title>
Настройка модуля статьи
</title>

<para>
В данном разделе мы просто рассмотрим все возможные настройки модуля Статьи, подробно описывать их нет смысла, потому как в администраторской все настройки довольно подробно уже описаны, для чего каждая из них предназначена и как их изменять.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Статьи, для этого нажмите на ссылку Статьи - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу управления модулем Статьи - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Бокс Статьи состоит из следующих ссылок:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Статьи/Разделы</para>
    <para>В данном разделе собственно происходит добавление, изменение, удаление статей, категорий статей. Но об этом чуть позже, нас в данный момент интересуют настройки модуля Статьи, переходим дальше.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Настройка</para>
    <para>В данном разделе находятся настройки модуля статьи. Подробнее об этих настройках читайте ниже.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Авторы</para>
    <para>В данном разделе добавляются, изменяются, удаляются авторы статей.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Отзывы</para>
    <para>Каждый посетитель интернет-магазина может оставить свой отзыв к любой статье. В данном разделе Вы можете видеть все оставленные посетителями отзывы, прежде чем отзыв будет активен и виден всем посетителям интернет-магазина, администратор должен проверить и одобрить отзыв, только после этого он будет виден всем посетителям интернет-магазина. Нас в данный момент интересуют настройки модуля Статьи, переходим дальше.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Товары-Статьи</para>
    <para>В данном разделе Вы можете к статьям привязывать определённые товары интернет-магазина. Например, если Вы в статье рассказываете о каком-либо товаре, с помощью данного разделы Вы можете привязать данный товар к статье, которая описывает данный товар.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Нас интересует сейчас пункт Настройка:
</para>

<para>
<orderedlist>
  <listitem>
    <para>Настройка</para>
  </listitem>

</orderedlist>
</para>

<para>
<emphasis>
Настройка
</emphasis>
</para>

<para>
Переходим на страницу Настройка - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы на странице Настройка - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы видите перед собой настройки модуля статьи.
</para>

<para>
Рассмотрим подробнее, для чего нужна каждая переменная на этой странице:
</para>

<para>
<itemizedlist>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать ссылку новые статьи 
    </para>
    <para>
Показывать ссылку новые статьи в боксе статьи?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Количество дней, в течение которых статья считается новой
    </para>
    <para>
Какое количество дней после добавления, статья считается новой и отображаться на странице новые статьи.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Количество статей на одной странице новых статей
    </para>
    <para>
Максимальное количество статей, выводимых на одной странице новых статей.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать ссылку все статьи
    </para>
    <para>
Показывать ссылку все статьи в боксе статьи?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Количество статей на одной странице
    </para>
    <para>
Максимальное количество статей, выводимых на одной странице.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Максимальное количество готовящихся к публикации статей
    </para>
    <para>
Максимальное количество статей, выводимых в блоке готовятся к публикации.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Разрешить отзывы к статьям
    </para>
    <para>
Разрешить посетителям оставлять свои отзывы о статьях.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Разрешить функцию рассказать знакомому
    </para>
    <para>
Разрешить посетителям использовать функцию Рассказать знакомому.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Минимальное количество товара, выводимого в боксе связанные товары
    </para>
    <para>
Минимальное количество товара, выводимого в боксе связанные товары.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Максимальное количество товара, выводимого в боксе связанные товары
    </para>
    <para>
Максимальное количество товара, выводимого в боксе связанные товары.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать счётчик статей
    </para>
    <para>
Показывать количество статей в каждой разделе.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Максимальная длина поля автор
    </para>
    <para>
Максимальная количество символов, выводимых в боксе авторы.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Формат вывода списка авторов
    </para>
    <para>
Если число авторов меньше указанной цифры, тогда в боксе авторы выводится простой список, если число авторов больше указанной цифры, тогда выводится drop-down список авторов.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Авторы в виде развёрнутого меню
    </para>
    <para>
Данная опция используется для настройки бокса авторы, если указана цифра 1, то список авторов выводится в виде стандартного drop-down списка. Если указана любая другая цифра, то выводится только X производителей в виде развёрнутого меню.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать автора в списке статей
    </para>
    <para>
Показывать автора в списке статей?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать раздел в списке статей
    </para>
    <para>
Показывать раздел в списке статей?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать Meta Description в списке статей
    </para>
    <para>
Показывать Meta Description в списке статей?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать дату добавления в списке статей
    </para>
    <para>
Показывать дату добавления в списке статей?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
 Переменная Максимальная длина поля Meta Description
    </para>
    <para>
Максимальное количество символов поля Meta Description.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Показывать фильтр Раздел/Авторы
    </para>
    <para>
Показывать фильтр Раздел/Авторы?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Расположение навигации Следующая/Предыдущая страница
    </para>
    <para>
Расположение навигации Следующая/Предыдущая страница:
    </para>
    <para>
top - верх.
    </para>
    <para>
bottom - низ.
    </para>
    <para>
both - (верх+низ).
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Использовать HTML редактор для написания статей?
    </para>
    <para>
Использовать HTML редактор для написания статей?
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Возможности HTML редактора
    </para>
    <para>
Basic - Простой HTML редактор с минимальным количеством возможностей. Advanced - Расширенный HTML редактор, максимальное количество возможностей.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Ширина HTML редактора
    </para>
    <para>
Ширина HTML редактора в пикселах (по умолчанию: 605)
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Высота HTML редактора
    </para>
    <para>
Высота HTML редактора в пикселах (по умолчанию: 300)
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Шрифт, используемый в интерфейсе HTML редактора
    </para>
    <para>
Шрифт интерфейса HTML редактора, никак не связано с теми данными, которые Вы будете вводить с помощью HTML редактора.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Размер шрифта, используемого в интерфейсе HTML редактора
    </para>
    <para>
Размер шрифта интерфейса HTML редактора, никак не связано с теми данными, которые Вы будете вводить с помощью HTML редактора.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Цвет шрифта, используемого в интерфейсе HTML редактора
    </para>
    <para>
Цвет шрифта интерфейса HTML редактора, никак не связано с теми данными, которые Вы будете вводить с помощью HTML редактора. Вы можете указать либо код цвета, например #FFFFFF, либо название цвета, например black.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная  Переменная Цвет фона в интерфейсе HTML редактора
    </para>
    <para>
Цвет фона интерфейса HTML редактора, никак не связано с теми данными, которые Вы будете вводить с помощью HTML редактора. Вы можете указать либо код цвета, например #FFFFFF, либо название цвета, например black.
    </para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>
Переменная Разрешить режим отладки?
    </para>
    <para>
Следить за генерируемым HTML-кодом, т.е. Вы можете видеть, какой HTML-код создаётся при использовании HTML редактора.
    </para>

    <para>
0 - Отключить.
    </para>
    <para>
1 - Включить.
    </para>
    <para>
По умолчанию стоит 0.
    </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Настраивайте модуль Статьи как Вам нужно.
</para>

<para>
На этом всё. В данном разделе я просто описал все возможные настройки модуля Статьи.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу Создание статьи.
</para>


</sect2>
<!-- /Настройка модуля статьи -->

<!-- Создание статьи -->
<sect2>
<title>
Создание статьи
</title>

<para>
В данном разделе мы рассмотрим как правильно создавать статьи.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Статьи, для этого нажмите на ссылку Статьи - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу управления модулем Статьи - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Сразу скажу одно условие, которое нужно соблюдать.
</para>

<note>
<para>
Любая статья должна находиться в категории, т.е. сначала создайте как минимум одну категорию для статей и только потом добавляйте статью в созданную категорию. Не нужно добавлять статью прямо в корневой раздел.
</para>
</note>

<para>
Для примера, создадим тестовую статью в интернет-магазине.
</para>

<para>
Создаём статью в два этапа:
</para>

<para>
<orderedlist>
  <listitem>
    <para>Создание категории статей</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Создание статьи</para>
  </listitem>

</orderedlist>
</para>

<para>
Создание категории статей
</para>

<para>
Как я сказал выше, сначала нужно создать категорию.
</para>

<para>
Для этого нажимаем кнопку Новый раздел - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу создания категории - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы видите перед собой форму создания новой категории статей - рис. 4.
</para>

<para>
Но прежде чем заполнять форму, сначала я расскажу про каждое поле формы.
</para>

<para>
Форма создания категории статей содержит следующие поля:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Название раздела</para>
    <para>Здесь Вы указываете название создаваемой категории. Данное поле обязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Название раздела подробно</para>
    <para>Здесь Вы можете указать подробное название создаваемой категории. Данное поле необязательно для заполнения. Просто можете указать более расширенное название категории.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Описание раздела</para>
    <para>Здесь Вы можете указать описание создаваемой категории статей. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Порядок сортировки</para>
    <para>Здесь Вы можете указывать порядок сортировки создаваемой категории, т.е. на какой позиции будет показана категория в списке остальных категорий. С помощью данной опции можно сортировать вывод категорий статей. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Создаём новую категорию статей, заполняя соответствующие поля формы - рис. 5:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Название раздела - Статьи.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Название раздела подробно - Можно пропустить данное поле.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Описание раздела - Можно пропустить данное поле.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Порядок сортировки - Можно пропустить данное поле.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Заполнив форму и нажимаем кнопку Предпросмотр - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем нажимайте кнопку Добавить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы снова перейдёте на страницу списка категорий статей и увидите, что новая категория Статьи была создана - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Создание статьи
</para>

<para>
В предыдущем разделе мы создали категорию Статьи.
</para>

<para>
Теперь добавим статью в данный раздел.
</para>

<para>
Выделяем раздел Статьи, нажав на названии категории левой кнопкой мыши.
</para>

<para>
Категория Статьи не выделена - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Категория Статьи выделена - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выделив категорию Статьи нажимаем ещё раз левой кнопкой мыши на названии категории, мы тем самым перейдём в категорию Статьи - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно создать статью в категории.
</para>

<para>
Чтобы создать новую статью нажимаем кнопку Новая статья - рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd14.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу создания статьи - рис. 13.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd15.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы видите перед собой форму создания новой статьи - рис. 13.
</para>

<para>
Но прежде чем заполнять форму, сначала я расскажу про каждое поле формы.
</para>

<para>
Форма создания статьи содержит следующие поля:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Статус</para>
    <para>Здесь Вы указываете статус создаваемой статьи, либо Не активна, либо Активна. Если статус Активна, то данная статья будем видна всем посетителям интернет-магазина, если статус Не активна, то создаваемая статья посетителям интернет-магазина видна не будет.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Доступна с</para>
    <para>Здесь Вы можете указать дату публикации статьи, когда она станет доступна для просмотра, до этого дня статья не будет доступна для просмотра, будет лишь отметка и заголовок статьи, что данная статья готовится к публикации. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Автор</para>
    <para>Здесь Вы можете указать автора создаваемой статьи. Авторы создаются на странице Админка - Статьи - Авторы. Данное поле необязательно для выбора.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Название статьи</para>
    <para>Здесь Вы указываете название создаваемой статьи. Данное поле обязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Meta Title</para>
    <para>Здесь Вы можете указать meta title заголовок для создаваемой статьи. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Meta Description</para>
    <para>Здесь Вы можете указать meta description для создаваемой статьи. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Meta Keywords</para>
    <para>Здесь Вы можете указать meta keywords для создаваемой статьи. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>Текст статьи</para>
    <para>Здесь Вы указываете текст создаваемой статьи. Данное поле обязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

  <listitem>
    <para>URL адрес: (без http://)</para>
    <para>Здесь Вы можете указать URL адрес источника статьи, если есть. Данное поле необязательно для заполнения.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
Создаём новую статью, заполняя соответствующие поля формы - рис. 14:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>Статус - Уже выбран статус Активна, пропускаем данное поле.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Доступна с - Пропускаем.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Автор - Пропускаем.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Название статьи - Просто статья.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Meta Title - Пропускаем.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Meta Description - Пропускаем.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Meta Keywords - Пропускаем.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>Текст статьи - Текст нашей статьи.</para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>URL адрес (без http://) - Пропускаем.</para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd16.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Заполнив форму и нажимаем кнопку Предпросмотр - рис. 15.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd17.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 15.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 15.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И, убедившись, что нет ошибок нажимаем кнопку Добавить - рис. 16.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd18.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 16.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 16.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы снова перейдёте на страницу списка статей категории Статьи и увидите, что статья Просто статья была создана - рис. 17.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd19.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 17.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 17.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь данную статью Вы можете видеть в интернет-магазине, в боксе Статьи - рис. 18.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd20.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 18.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 18.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом всё.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Корректировка статьи.
</para>


</sect2>
<!-- /Создание статьи -->

<!-- Корректировка статьи -->
<sect2>
<title>
Корректировка статьи
</title>


<para>
В данном разделе мы рассмотрим как правильно изменять (корректировать) уже созданную статью.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Статьи, для этого нажмите на ссылку Статьи - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу управления модулем Статьи - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Для примера, изменим созданную на прошлой странице статью Просто статья, которую мы добавили в раздел Статьи.
</para>

<para>
Переходим в раздел Статьи.
</para>

<para>
Выделяем раздел Статьи, нажав на названии категории левой кнопкой мыши.
</para>

<para>
Категория Статьи не выделена - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Категория Статьи выделена - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выделив категорию Статьи нажимаем ещё раз левой кнопкой мыши на названии категории, мы тем самым перейдём в категорию Статьи - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно изменить статью Просто статья.
</para>

<para>
Для этого выделяем эту статью и нажимаем cправа кнопку Изменить - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу редактирования статьи - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Подробно мы все поля формы рассмотрели на прошлой странице, при добавлении статьи.
</para>

<para>
Ещё раз рассматривать не будем.
</para>

<para>
Я лишь скажу, что при изменении статьи, можно менять любое поле формы.
</para>

<para>
К примеру, поменяем поля Название статьи и поле Текст статьи.
</para>

<para>
В поле Название статьи пишем - Новая статья
</para>

<para>
В поле Текст статьи пишем - Новый текст статьи
</para>

<para>
Затем нажимаем кнопку Предпросмотр - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убеждаемся, что статья изменена правильно и нажимаем кнопку Обновить - рис. 9. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы снова перейдёте на страницу списка статей категории Статьи и увидите, что статья была изменена - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь данную изменённую статью Вы можете видеть в интернет-магазине, на странице раздела Статьи - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом всё.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Копирование статьи.
</para>


</sect2>
<!-- /Корректировка статьи -->

<!-- Копирование статьи -->
<sect2>
<title>
Копирование статьи
</title>


<para>
В данном разделе мы рассмотрим как правильно копировать уже созданную статью в другие категории.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Статьи, для этого нажмите на ссылку Статьи - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу управления модулем Статьи - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Для примера, скопируем изменённую на прошлой странице статью Новая статья в раздел Тест.
</para>

<para>
Переходим в раздел Статьи.
</para>

<para>
Выделяем раздел Статьи, нажав на названии категории левой кнопкой мыши.
</para>

<para>
Категория Статьи не выделена - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Категория Статьи выделена - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выделив категорию Статьи нажимаем ещё раз левой кнопкой мыши на названии категории, мы тем самым перейдём в категорию Статьи - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно скопировать статью Новая статья.
</para>

<para>
Для этого выделяем эту статью и нажимаем cправа кнопку Копировать в - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlecopy8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И переходим на страницу копирования статьи - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlecopy9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
К примеру, скопируем статью в раздел Тест.
</para>

<para>
В поле Раздел выбираем раздел, в который мы хотим скопировать статью, в нашем примере выбираем Тест - рис. 8.
</para>

<para>
В поле Способ копирования выбираем способ, которым мы хотим скопировать статью. Выбираем Копирование - рис. 8.
</para>

<para>
Затем нажимаем кнопку Копировать - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlecopy10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы перейдём в раздел Тест и видим, что статья Новая статья скопирована в раздел Тест - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlecopy11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом всё.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Перемещение статьи.
</para>


</sect2>
<!-- /Копирование статьи -->

<!-- Перемещение статьи -->
<sect2>
<title>
Перемещение статьи
</title>


<para>
В данном разделе мы рассмотрим как правильно перемещать уже созданную статью в другие категории.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Статьи, для этого нажмите на ссылку Статьи - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу управления модулем Статьи - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Для примера, переместим изменённую на прошлой странице статью Новая статья в раздел Тест.
</para>

<para>
Переходим в раздел Статьи.
</para>

<para>
Выделяем раздел Статьи, нажав на названии категории левой кнопкой мыши.
</para>

<para>
Категория Статьи не выделена - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Категория Статьи выделена - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleadd11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выделив категорию Статьи нажимаем ещё раз левой кнопкой мыши на названии категории, мы тем самым перейдём в категорию Статьи - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articleedit7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно переместить статью Новая статья.
</para>

<para>
Для этого выделяем эту статью и нажимаем cправа кнопку Переместить - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlemove8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И переходим на страницу перемещения статьи - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlemove9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
К примеру, переместим статью в раздел Тест.
</para>

<para>
В поле Переместить Новая статья в выбираем раздел, в который мы хотим переместить статью, в нашем примере выбираем Тест - рис. 8.
</para>

<para>
Затем нажимаем кнопку Переместить - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlemove10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы перейдём в раздел Тест и увидим, что статья Новая статья перемещена в раздел Тест - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlemove11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Т.е. в разделе Статьи теперь пусто - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articlemove12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом всё.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Удаление статьи.
</para>


</sect2>
<!-- /Перемещение статьи -->

<!-- Удаление статьи -->
<sect2>
<title>
Удаление статьи
</title>


<para>
В данном разделе мы рассмотрим как правильно удалять статьи.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Статьи, для этого нажмите на ссылку Статьи - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу управления модулем Статьи - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Article4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Для примера, удалим перемещённую на прошлой странице статью Новая статья в разделе Тест.
</para>

<para>
Переходим в раздел Тест.
</para>

<para>
Выделяем раздел Тест, нажав на названии категории левой кнопкой мыши.
</para>

<para>
Категория Тест не выделена - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Категория Тест выделена - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выделив категорию Тест нажимаем ещё раз левой кнопкой мыши на названии категории, мы тем самым перейдём в категорию тест - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete7-1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно удалить статью Новая статья.
</para>

<para>
Для этого выделяем эту статью и нажимаем cправа кнопку Удалить - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И переходим на страницу удаления статьи - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем нажимаем кнопку Удалить - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Мы перейдём в раздел Тест и увидим, что статья Новая статья удалена из категории Тест - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Articledelete11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом всё.
</para>


</sect2>
<!-- /Удаление статьи -->

</sect1>
<!-- /Функция Статьи -->