<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Работа со справочником номенклатуры -->
<sect1>
<title>
Работа со справочником номенклатуры
</title>

<!-- Создание новой номенклатурной единицы -->
<sect2>
<title>
Создание новой номенклатурной единицы
</title>

<para>
Чтобы добавить новый товар в интернет-магазин, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory2-1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Допустим, Вы хотите добавить товар в категорию Тест. Для начала, Вы должны создать (если её нет) категорию Тест.
</para>

<para>
Как создавать категорию? Данный вопрос обсуждался во втором разделе - Создание новой категории в магазине.
</para>

<para>
Предположим, что категория Тест уже создана - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В центре Вы должны видеть название созданной категории. Чтобы попасть в данную категорию, необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии категории перейдёте в созданную категорию. Если нажав один раз на названии, Вы не перешли в категорию, нажмите на названии ещё раз, т.е. в случае, когда у Вас в каталоге больше одной категории, сначала необходимо выделить категорию, нажав один раз левой кнопкой на названии категории и следующий раз нажав один раз на названии, Вы уже попадёте в выбранную категорию.
</para>

<para>
Рис. 4 - категория Тест не выделена.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct2.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 5 - категория Тест выделена. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Как добавлять товар в категорию?
</para>

<para>
Перейдя в категорию Тест, Вы можете видеть текст Товаров в категории: 0, т.е. показывает текущее количество наименований товара в данной категории - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Чтобы добавить товар в категорию, нажимайте кнопку Новый товар - рис. 7. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку, Вы должны увидеть страницу добавления нового товара со следующими полями - рис. 8:
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
  Статус товара
  </para>
  <para>
  Здесь Вы должны указать статус добавляемого товара. По умолчанию стоит В наличии, в большинстве случаев данное поле просто пропускается. Если Вы укажите В наличии, тогда данный товар будет виден посетителям Вашего интернет-магазина и они смогут его заказать, если Вы укажите Нет в наличии, тогда товар будет добавлен в каталог, но будет виден только в администраторской части и не будет виден посетителям интернет-магазина и, соответственно, заказать данный товар посетители интернет-магазина заказать не смогут.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Дата поступления
  </para>
  <para>
  В большинстве случаев данное поле просто пропускают. Оно необходимо, если товар, который Вы добавляете находится в транзите и реально отсутствует на Вашем складе. Вы можете указать дату поступления товара на склад, нажав один раз левой кнопкой мыши синюю кнопку напротив формы. Указав дату поступления товара на склад, в интернет-магазине на главной странице будет показан блок Ожидаемые товары, в котором и будет виден данный товар и указана дата поступления товара на склад, такой товар заказать посетителю магазина также нельзя.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Производитель
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, если Вы не хотите указывать производителя добавляемого товара. Список производителей добавляется в разделе Каталог - Производители.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Файлы XML
  </para>
  <para>
  Данное поле необходимо для работы с такими системами как Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки, если Вы не сотрудничаете с данными системами, просто пропускайте данный пункт и переходите к следующему.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Название товара
  </para>
  <para>
  Данное поле должно быть обязательно заполнено, здесь Вы указываете название добавляемого товара, максимальная длина 255 символов.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Класс налогов
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать налог, который будет прибавлен к цене товара, которую Вы укажите в следующем поле.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Цена (Без налога)
  </para>
  <para>
  Данное поле должно быть обязательно заполнено, здесь Вы указываете стоимость товара в валюте по умолчанию, валюты, установленная по умолчанию - Доллар США, т.е. если товар, который Вы добавляете, стоит 130$, Вам необходимо указать в данном поле 130, без каких либо символов ($, руб. и т.д.), просто число.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Цена (С налогом)
  </para>
  <para>
  Данное поле Вы пропускаете, оно просто информативное, т.е., если Вы выбрали налог в поле Класс налогов, то здесь просто будет выведена цена с учётом налога, т.е. она никакой функции не играете, пропускайте поле Цена (С налогом) и переходите к полю Краткое описание.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>  
   Краткое описание
  </para>
  <para>
   Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать краткое описание товара, по Вашему желанию. Краткое описание товара будет выведено в интернет-магазина при просмотре списка товаров Вашего интернет-магазина. Кроме того, краткое описание используется для работы с системами Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки. В большинстве случаев, данное поле просто пропускается и остаётся пустым.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Описание товара
  </para>
  <para>
  Здесь Вы указываете подробное описание добавляемого товара. Описание товара, которое Вы укажите в данном поле, будет выведено при подробном просмотре товара в интернет-магазине. Можно и пропустить данное поле, т.е. оставить пустым, но без описания, товар выглядит менее привлекательно, чем лучше описание товара, тем больше вероятность того, что будет оформлен заказ на данный товар в Вашем интернет-магазине. Относитесь к составлению описания товара очень серьёзно. Если у Вас браузер Internet Explorer 5.5 и выше, Вы также можете пользоваться встроенным HTML-редактором для составления описания (по умолчанию HTML-редактор включён, но может быть выключен в любой момент, если он мешает или в нём просто нет необходимости).
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Meta Title
  </para>
  <para>
  Данное поле можно пропустить, т.е. оставить незаполненным. Здесь указывается значение заголовка в окне браузера для добавляемого товара. Если поле не будет заполнено, в заголовке браузера будет выведено название товара, которое Вы указали выше в поле Название товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
   Meta Description
  </para>
  <para>
  Данное поле можно пропустить, т.е. оставить незаполненным. Здесь указывается значение тэга meta description для добавляемого товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Meta Keywords
  </para>
  <para>
  Данное поле можно пропустить, т.е. оставить незаполненным. Здесь указывается значение тэга meta keywords для добавляемого товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Количество товара на складе
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать количество товара, которое есть в наличии, если включена проверка количества товара (у по умолчанию она включена), то в случае, если при оформлении заказа в интернет-магазине, покупатель заказывает большее количество товара, чем реально есть на складе, он получит уведомление о том, что на складе нет того количество, что он пытается заказать и будет предложено либо оформить заказ до конца, либо отложить оформление заказа. В большинстве случаев, когда нет необходимости ограничивать количество товара, просто укажите в данной опции число 1000000 или в отключите в настройках магазина проверку наличия товара на складе.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Минимальное количество единиц для заказа
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать минимальное количество единиц товара, которое можно класть в корзину и далее оформить заказ.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Шаг
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать шаг заказа количества товара. Например, если Вы хотите продавать товар партиями по 7 штук, тогда укажите в данном поле 7 и покупатель сможет класть в корзину и далее оформлять заказ только количество товара, кратное 7, т.е. если Вы в данном поле укажите 7, тогда в корзину можно класть 7, 14, 21, 28, 35 и т.д. единиц товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Код товара
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать уникальный код товара. Если у Вас нет кода к добавляемому товару, просто пропустите данный шаг и переходите к следующему.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Картинка товара
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, если у товара нет картинки, здесь Вы можете указать картинку товара, которая будет выводиться в списке товаров Вашего интернет-магазина. Рекомендуется создавать картинку небольшого размера, не больше 5Kb, и не больше 100x100 пикселей, т.к. в данном случае, картинка высокого качества не нужна. Поддерживаются форматы JPG и GIF.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Большая картинка
  </para>
  <para>
  Здесь Вы можете указать картинку товара, которая будет выводиться при просмотре подробного описания товара справа вверху. Обычно данное поле либо пропускает, тогда на странице подробного описания выводится картинка, указанная выше в переменной Картинка товара, либо добавляют картинку среднего качества и среднего размера. Рекомендуется либо пропускать и не добавлять Большую картинку, либо добавлять картинку, занимающую не больше 15-20Kb и размером не больше 200x400 пикселей. Поддерживаются форматы JPG и GIF.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Картинка для Pop-up окна
  </para>
  <para>
  Здесь Вы можете указать картинку товара, которая будет выводиться при просмотре pop-up окна с картинкой товара. Рекомендуется либо добавлять картинку наивысшего качества и размера, что б посетитель магазина мог увидеть все детали товара на данной картинке. Поддерживаются форматы JPG и GIF. Если данное поле пропущено, то в pop-up окне будет выводиться картинка из поля Картинка товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Дополнительные картинки товара
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете добавить к товару дополнительные картинки (не считая тех, что выше), картинки, добавленные в данном поле, будут выведены ниже описания товара на странице просмотра информации о товаре в Вашем интернет-магазине. Поддерживаются форматы JPG и GIF.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  URL товара
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать внешнюю ссылку на добавляемый товара, например на сайт производителя с описанием данного товара. Обычно данное поле пропускают, т.е. оставляют пустым. Если Вы всё-таки решили добавить внешнюю ссылку, учтите, что нужно писать адрес без http://, т.е. если адрес ссылки http://www.intel.ru/product1/index.html, то в данное поле нужно записать www.intel.ru/product1/index.html, т.е. без http://
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Вес товара
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать вес товара, данная опция может использоваться при расчёте стоимости доставки заказа покупателю. Вес указывается в килограммах. К примеру, если вес товара 253 грамма, то нужно писать 0.253, если вес 2 кг, тогда нужно писать 2 и т.д.
  </para>
  
  <note>
  <para>
  Если Вы добавляете не виртуальный товар, обязательно ставьте вес больше 0, например 0.1, иначе, при оформлении заказа будет пропущен этап выбора способа доставки товара, если вес товара 0, то товар считается виртуальным и, соответственно, доставка такому товара не нужна (виртуальный товар просто скачивается в виде файла), учитывайте данный факт при добавлении товаров в интернет-магазин.
  </para>
  </note>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Порядок сортировки
  </para>
  <para>
  Данное поле может быть пропущено, здесь Вы можете указать порядок сортировки товара. Например, с помощью данного поля Вы можете любой товар показывать выше всех остальных, можете самостоятельно сортировать вывод товара. К примеру, можно товар А выводить самым первым в списке товаров, а товар Б выводить самым последним. Для этого товару А в данном поле пишем 1, а товару Б пишем 10000. Т.е. с помощью данного поля выставляются приоритеты вывода товара.
  </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
После заполнения формы нажимайте кнопку Предпросмотр - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы увидите введённые Вами данные, если Вы убедились, что нет ошибок и всё в порядке, нажимайте кнопку Добавить (рис. 10) и товар будет добавлен в текущую категорию. Если Вы обнаружили ошибку, нажимайте кнопку Вернуться, исправляйте ошибки и снова нажимайте Предпросмотр и далее, если нет ошибок, нажимайте Добавить.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После нажатия кнопки Добавить Вы увидите созданный Вами товар в списке товаров - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addproduct9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


</sect2>
<!-- /Создание новой номенклатурной единицы -->

<!-- Корректировка номенклатурной единицы -->
<sect2>
<title>
Корректировка номенклатурной единицы
</title>


<para>
Чтобы изменить существующий товар в интернет-магазин, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Допустим, отредактируем товар Рога лося в категории Рога. Для этого необходимо перейти в категорию Рога, чтобы попасть в данную категорию, необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии категории и Вы перейдёте в созданную категорию. Если нажав один раз на названии, Вы не перешли в категорию, нажмите на названии ещё раз, т.е. в случае, когда у Вас в каталоге больше одной категории, сначала необходимо выделить категорию, нажав один раз левой кнопкой на названии категории, тем самым выделив категорию, и нажать ещё раз левой кнопкой мыши на названии, теперь Вы перейдёте в выбранную категорию.
</para>

<para>
Рис. 3 - категория Рога не выделена.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 4 - категория Рога выделена. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Зайдя в категорию Рога, мы должны выделить товар, который хотим отредактировать, в данном примере необходимо выделить товар Рога лося, если товар Рога лося не выделен, мы должны его выделить, для этого необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии товара.
</para>

<para>
Рис. 5 - товар Рога лося не выделен.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 6 - товар Рога лося выделен. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выделив товар, нажимаем справа кнопку Изменить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Изменить, вы перейдёте на страницу редактирования товара, Вы должны увидеть заполненную форму с информацией о данном товаре. Редактирование товара позволяет изменить любые данные уже добавленного в каталог товара. Вы можете изменить любое поле и любую опцию в данной форме:
</para>

<para>
<itemizedlist>
  <listitem>
  <para>
  Статус товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть текущий статус товара. Если указан статус В наличии, тогда данный товар будет виден посетителям Вашего интернет-магазина и они смогут его заказать, если Вы укажите Нет в наличии, тогда товар будет добавлен в каталог, но будет виден только в администраторской части и не будет виден посетителям интернет-магазина и, соответственно, заказать данный товар посетители интернет-магазина заказать не смогут. Вы можете изменить текущий статус товара, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Дата поступления
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть дату поступления товара на склад, если она была указана раньше, либо пустое поле, т.к. в большинстве случаев данное поле просто пропускают при добавлении. Оно необходимо, если товар, который Вы добавляете находится в транзите и реально отсутствует на Вашем складе. Вы можете указать дату поступления товара на склад, нажав один раз левой кнопкой мыши синюю кнопку напротив формы. Указав дату поступления товара на склад, в интернет-магазине на главной странице будет показан блок Ожидаемые товары, в котором и будет виден данный товар и указана дата поступления товара на склад, такой товар заказать посетителю магазина также нельзя. Вы можете указать дату поступления товара на склад, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Производитель
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть производителя редактируемого товара, если он был указан при добавлении товара, либо пустое поле, если производитель указан не был. Вы можете выбрать производителя для редактируемого товара из выпадающего списка существующих производителей, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Файлы XML
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть статус Включить или Не включать, по умолчанию указывается статус Включить. Данное поле необходимо для работы с системами Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки, позволяет контролировать, какие товары должны быть доступны данным системам, а какие нет, т.е. если указано Включить, тогда данный товар добавляется в генерируемый для систем Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки XML файл, если указано Не включать, тогда данный товар не будет добавлен в генерируемый XML файл и, соответственно, в системы Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки. Вы можете изменить статус для данного товара, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Если Вы не являетесь клиентами систем Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки, просто пропустите данную опцию, оставьте как есть, на работоспособности магазина это никак не отражается.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Название товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть название редактируемого товара. Вы можете изменить название товара, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Класс налогов
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть налог, который будет прибавлен к цене товара, которая указана в следующем поле. Вы можете добавить налог к стоимости товара, убрать налог, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Цена (Без налога)
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть текущую стоимость товара. Вы можете изменить стоимость товара, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Вы указываете стоимость товара в валюте по умолчанию, т.е. Доллар США, к примеру, товар стоит 130$, Вам необходимо указать в данном поле 130, без каких либо символов ($, руб. и т.д.), просто число.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Цена (С налогом)
  </para>
  <para>
  Данное поле Вы пропускаете, оно просто информативное, т.е., если Вы выбрали налог в поле Класс налогов, то здесь просто будет выведена цена с учётом налога, т.е. она никакой функции не играете, пропускайте поле Цена (С налогом) и переходите к полю Краткое описание.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>  
   Краткое описание
  </para>
  <para>
   В данном поле Вы можете увидеть краткое описание товара, либо просто пустое поле, если Вы не указывали краткое описание при добавлении товара. Вы можете либо ничего не делать с данным полем, т.е. оставить краткое описание как есть, можете добавить к товару краткое описание, если его не было, либо удалить существующее краткое описание, если в нём нет необходимости. Краткое описание товара будет выведено в интернет-магазина при просмотре списка товаров Вашего интернет-магазина. Кроме того, краткое описание используется для работы с системами Яндекс-Маркет и Рамблер-Покупки. В большинстве случаев, данное поле просто пропускается и остаётся пустым.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Описание товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть описание товара, либо просто пустое поле, если Вы не указывали описание при добавлении товара. Описание товара, которое Вы укажите в данном поле, будет выведено при подробном просмотре товара в интернет-магазине. Вы можете либо ничего не делать с данным полем, т.е. оставить описание как есть, можете добавить к товару описание, если его не было, либо удалить существующее описание, если в нём нет необходимости. Если у Вас браузер Internet Explorer 5.5 и выше, Вы также можете пользоваться встроенным HTML-редактором для составления описания (по умолчанию HTML-редактор включён, но может быть выключен в любой момент, если он мешает или в нём просто нет необходимости).
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Meta Title
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть текущее значение тэга meta title для редактируемого товара, если оно было добавлено ранее, либо пустое поле, если Вы не заполняли данное поле при создании товара. Вы можете изменить текущее значение данного поля, удалить существующее значение, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
   Meta Description
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть текущее значение тэга meta description для редактируемого товара, если оно было добавлено ранее, либо пустое поле, если Вы не заполняли данное поле при создании товара. Вы можете изменить текущее значение данного поля, удалить существующее значение, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Meta Keywords
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть текущее значение тэга meta keywords для редактируемого товара, если оно было добавлено ранее, либо пустое поле, если Вы не заполняли данное поле при создании товара. Вы можете изменить текущее значение данного поля, удалить существующее значение, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Количество товара на складе
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть количество данного товара на складе. Вы можете изменить количество, удалить существующее значение, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Минимальное количество единиц для заказа
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть минимальное количество единиц товара, которое можно класть в корзину и далее оформить заказ. Вы можете изменить количество, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Шаг
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть шаг заказа количества товара, если он был указан при добавлении товара. Вы можете изменить шаг, удалить существующее значение, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Например, если Вы хотите продавать товар партиями по 7 штук, тогда укажите в данном поле 7 и покупатель сможет класть в корзину и далее оформлять заказ только количество товара, кратное 7, т.е. если Вы в данном поле укажите 7, тогда в корзину можно класть 7, 14, 21, 28, 35 и т.д. единиц товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Порядок сортировки
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть порядок сортировки товара, если он был указан при добавлении товара. Вы можете изменить порядок сортировки, удалить существующее значение, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Например, с помощью данной колонки Вы можете любой товар показывать выше всех остальных, можете самостоятельно сортировать вывод товара. К примеру, можно товар А выводить самым первым в списке товаров, а товар Б выводить самым последним. Для этого товару А в данной колонке пишем 1, а товару Б пишем 10000. Т.е. с помощью данной колонки выставляются приоритеты вывода товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Код товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть текущий код товара. Вы можете изменить код товара, удалить существующий код товара, либо ничего не делать и оставить всё как есть.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Картинка товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть картинку товара, если она была добавлена при создании товара. Вы можете изменить текущую картинку, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Указанная в данном поле картинка выводится в списке товаров Вашего интернет-магазина. Рекомендуется создавать картинку небольшого размера, не больше 5Kb, и не больше 100x100 пикселей, т.к. в данном случае, картинка высокого качества не нужна. Поддерживаются форматы JPG и GIF.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Большая картинка
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть большую картинку товара, если она была добавлена при создании товара. Вы можете изменить текущую картинку, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Указанная в данном поле картинка выводится при просмотре подробного описания товара справа вверху. Если в данном поле не будет добавлена картинка, тогда на странице подробного описания выводится картинка, указанная выше в переменной Картинка товара. Рекомендуется либо пропускать и не добавлять Большую картинку, либо добавлять картинку, занимающую не больше 15-20Kb и размером не больше 200x400 пикселей. Поддерживаются форматы JPG и GIF.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Картинка для Pop-up окна
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть картинку товара для pop-up окна, если она была добавлена при создании товара. Вы можете изменить текущую картинку, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Указанная в данном поле картинка выводится при просмотре pop-up окна с картинкой товара. Если в данном поле не будет добавлена картинка, тогда в pop-up окне выводится картинка, указанная выше в переменной Картинка товара. Рекомендуется либо пропускать и не добавлять Картинку, либо добавлять картинку наивысшего качества и размера, что б посетитель магазина мог увидеть все детали товара на данной картинке. Поддерживаются форматы JPG и GIF. Если данное поле пропущено, то в pop-up окне будет выводиться картинка из поля Картинка товара.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Дополнительные картинки товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть большую картинку товара, если она была добавлена при создании товара. Вы можете изменить текущую картинку, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Вы можете добавить к товару дополнительные картинки (не считая тех, что выше), картинки, добавленные в данном поле, будут выведены ниже описания товара на странице просмотра информации о товаре в Вашем интернет-магазине. Поддерживаются форматы JPG и GIF.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  URL товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть внешнюю URL ссылку для редактируемого товара, если она была добавлена при создании товара. Вы можете изменить текущую ссылку, удалить существующую ссылку, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Если Вы всё-таки решили добавить внешнюю ссылку, учтите, что нужно писать адрес без http://, т.е. если адрес ссылки http://www.intel.ru/product1/index.html, то в данное поле нужно записать www.intel.ru/product1/index.html, т.е. без http://
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Вес товара
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть вес товара, если он был добавлен при создании товара. Вы можете изменить текущий вес товара, удалить существующий вес, либо ничего не делать и оставить всё как есть. Вес указывается в килограммах. К примеру, если вес товара 100 грамм, то нужно писать 0.1, если вес 2 кг, тогда нужно писать 2 и т.д.
  </para>
  </listitem>

  <listitem>
  <para>
  Порядок сортировки
  </para>
  <para>
  В данном поле Вы можете увидеть порядок сортировки товара, если он был указан при создании товара. Вы можете изменить текущий порядок сортировки, удалить существующий порядок сортировки, либо ничего не делать и оставить всё как есть. С помощью данного поля Вы можете любой товар показывать выше всех остальных, можете самостоятельно сортировать вывод товара. К примеру, можно товар А выводить самым первым в списке товаров, а товар Б выводить самым последним. Для этого товару А в данном поле пишем 1, а товару Б пишем 10000. Т.е. с помощью данного поля выставляются приоритеты вывода товара.
  </para>
  </listitem>

</itemizedlist>
</para>

<para>
После внесения необходимых изменений в форму, нажимайте кнопку Предпросмотр - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы увидите данные товара, если Вы убедились, что нет ошибок и всё в порядке, нажимайте кнопку Обновить (рис. 10) и внесённые Вами изменения будут сохранены. Если Вы обнаружили ошибку, нажимайте кнопку Вернуться, исправляйте ошибки и снова нажимайте Предпросмотр и далее, если нет ошибок, нажимайте Обновить - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Обновить Вы перейдёте в общий список товаров категории Рога и внесенные изменения в товар Рога лося будут сохранены - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

</sect2>
<!-- /Корректировка номенклатурной единицы -->

<!-- Копирование номенклатурной единицы -->
<sect2>
<title>
Копирование номенклатурной единицы
</title>

<para>
Чтобы скопировать существующий товар в интернет-магазине, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Допустим, Вы хотите скопировать товар Рога лося в категорию Копыта.
</para>

<para>
Для этого необходимо перейти в категорию Рога, чтобы попасть в данную категорию, необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии категории и Вы перейдёте в созданную категорию. Если нажав один раз на названии, Вы не перешли в категорию, нажмите на названии ещё раз, т.е. в случае, когда у Вас в каталоге больше одной категории, сначала необходимо выделить категорию, нажав один раз левой кнопкой на названии категории, тем самым выделив категорию, и нажать ещё раз левой кнопкой мыши на названии, теперь Вы перейдёте в выбранную категорию.
</para>

<para>
Рис. 3 - категория Рога не выделена.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 4 - категория Рога выделена. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Зайдя в категорию Рога, мы должны выделить товар, который хотим скопировать, в данном примере необходимо выделить товар Рога лося, если товар Рога лося не выделен, мы должны его выделить, для этого необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии товара.
</para>

<para>
Рис. 5 - товар Рога лося не выделен.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 6 - товар Рога лося выделен. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После того, как мы выделили товар Рога лося, нажимаем справа кнопку Копировать в - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Copyproduct9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку, Вы перейдёте на страницу копирования товара - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Copyproduct10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В поле Категории: выбираем категорию Копыта.
</para>

<para>
В поле Метод копирования выбираем Дублировать товар и затем нажимаем кнопку Копировать - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Copyproduct11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы перейдёте на страницу категории Копыта и увидите, что товар Рога лося теперь находится в данной категории - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Copyproduct12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


</sect2>
<!-- /Копирование номенклатурной единицы -->

<!-- Перемещение номенклатурной единицы -->
<sect2>
<title>
Перемещение номенклатурной единицы
</title>

<para>
Чтобы переместить существующий товар в интернет-магазине, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Допустим, Вы хотите переместить товар Рога лося в категорию Копыта.
</para>

<para>
Для этого необходимо перейти в категорию Рога, чтобы попасть в данную категорию, необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии категории и Вы перейдёте в созданную категорию. Если нажав один раз на названии, Вы не перешли в категорию, нажмите на названии ещё раз, т.е. в случае, когда у Вас в каталоге больше одной категории, сначала необходимо выделить категорию, нажав один раз левой кнопкой на названии категории, тем самым выделив категорию, и нажать ещё раз левой кнопкой мыши на названии, теперь Вы перейдёте в выбранную категорию.
</para>

<para>
Рис. 3 - категория Рога не выделена.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 4 - категория Рога выделена. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Зайдя в категорию Рога, мы должны выделить товар, который хотим переместить, в данном примере необходимо выделить товар Рога лося, если товар Рога лося не выделен, мы должны его выделить, для этого необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии товара.
</para>

<para>
Рис. 5 - товар Рога лося не выделен.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 6 - товар Рога лося выделен. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После того, как мы выделили товар Рога лося, нажимаем справа кнопку Переместить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Moveproduct9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку, Вы перейдёте на страницу перемещения товара - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Moveproduct10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
В поле Переместить Рога лося в: выбираем категорию Копыта и нажимаем кнопку Переместить - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Moveproduct11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы перейдёте на страницу категории Копыта и увидите, что товар Рога лося теперь находится в данной категории - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Moveproduct12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Соответственно, в разделе Рога товара Рога лося нет - рис. 11. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Moveproduct13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

</sect2>
<!-- /Перемещение номенклатурной единицы -->

<!-- Удаление номенклатурной единицы -->
<sect2>
<title>
Удаление номенклатурной единицы
</title>

<para>
Чтобы удалить существующий товар в интернет-магазине, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Допустим, Вы хотите удалить товар Рога лося в категории Рога. Для этого необходимо перейти в категорию Рога, чтобы попасть в данную категорию, необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии категории и Вы перейдёте в созданную категорию. Если нажав один раз на названии, Вы не перешли в категорию, нажмите на названии ещё раз, т.е. в случае, когда у Вас в каталоге больше одной категории, сначала необходимо выделить категорию, нажав один раз левой кнопкой на названии категории, тем самым выделив категорию, и нажать ещё раз левой кнопкой мыши на названии, теперь Вы перейдёте в выбранную категорию.
</para>

<para>
Рис. 3 - категория Рога не выделена.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 4 - категория Рога выделена. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editcategory5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Зайдя в категорию Рога, мы должны выделить товар, который хотим удалить, в данном примере необходимо выделить товар Рога лося, если товар Рога лося не выделен, мы должны его выделить, для этого необходимо нажать левой кнопкой мыши на названии товара.
</para>

<para>
Рис. 5 - товар Рога лося не выделен.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Рис. 6 - товар Рога лося выделен. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Editproduct8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
После того, как мы выделили товар Рога лося, нажимаем справа кнопку Удалить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Deleteproduct9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Удалить, Вас спросят - "Вы действительно хотите удалить этот товар?" - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Deleteproduct10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если Вы действительно хотите удалить товар, нажимайте кнопку Удалить (рис. 9).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Deleteproduct11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если Вы не хотите удалять товар, либо нажали кнопку по ошибке, нажимайте Отменить - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Deleteproduct12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Подтверждение удаления товара необходимо для исключения случайного удаления товара. 
</para>

<para>
Нажав кнопку Удалить Вы перейдёте в общий список товаров и увидите, что товар Рога лося был удалён - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Deleteproduct13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>


</sect2>
<!-- /Удаление номенклатурной единицы -->

</sect1>
<!-- /Работа со справочником номенклатуры -->