<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Раздел Подарочные сертификаты и купоны -->
<chapter>

<title>
Подарочные сертификаты и купоны
</title>

<para>
В данном разделе мы подробно рассмотрим работу с подарочными сертификатами и купонами в интернет-магазине osCommerce: рассмотрим, прежде всего, что такое купоны и сертификаты, в чём их отличие, как создавать купоны и сертификаты в интернет-магазине, как использовать купоны и сертификаты при оформлении заказа в интернет-магазине.
</para>


<!-- Подарочные сертификаты -->
<sect1>
<title>
Подарочные сертификаты
</title>

<!-- Что такое подарочный сертификат и как он работает -->
<sect2>
<title>
Что такое подарочный сертификат и как он работает
</title>

<para>
Подарочный сертификат - это способ продаж, который уже давно используется на западе и является широко распространённым инструментом.
</para>

<para>
С помощью подарочного сертификата Вы можете приобретать товар в интернет-магазине, либо полностью оплатив стоимость заказа подарочным сертификатом, либо частично оплатив стоимость подарочным сертификатом, а частично оплатив стоимость заказа выбранным способом оплаты, т.е. подарочный сертификат - это средство полной или частичной оплаты заказа в интернет-магазине.
</para>

<para>
Т.е. подарочные сертификаты принимаются интернет-магазинов на равне с деньгами, часто подарочный сертификат используется именно как подарок. Подарив кому-либо подарочный сертификат, Вы как бы дарите этому человеку любые товары из ассортимента Вашего интернет-магазина в пределах стоимости самого подарочного сертификата.
</para>

<para>
Особенности подарка в том, что Вам не нужно раздумывать, что подарить, понравится ли Ваш подарок или нет, подарите сертификат и поздравляемый человек выберет себе подарок сам.
</para>

<para>
Отличий подарочного сертификата от купона несколько:
</para>

<orderedlist>
  <listitem>
<para>
В отличии от купона, подарочный сертификат - это товар, который также нужно покупать и оплачивать клиенту как и обычный товар в интернет-магазине.
</para>
  </listitem>

  <listitem>
<para>
Подарочный сертификат можно дарить кому-либо целиком, т.е. всю сумму сертификата, а точнее отправлять на e-mail, потому как подарочный сертификат в интернет-магазине это виртуальный товар.
</para>
  </listitem>

  <listitem>
<para>
Подарочный сертификат можно дарить, причём необязательно всю сумму сертификата, можно купить, к примеру, товар на сумму 80$, используя сертификат, а оставшиеся 20$ подарить кому-либо.
</para>
  </listitem>

  <listitem>
<para>
Подарочный сертификат не является неделимым целым, т.е., к примеру, купив подарочный сертификат номиналом 100$, Вам не обязательно покупать сразу товар на 100$ одним заказом и в один день. Вы можете многократно использовать свой сертификат, главное чтобы баланс сертификата был положительным. Что имеется в виду? Вы, имея сертификат на 100$ можете, к примеру, сегодня купить товар стоимость 15$, завтра стоимостью 10$, через год купить товар стоимостью 50$.
</para>
  </listitem>

  <listitem>
<para>
Подарочный сертификат не имеет срока давности, он действителен пока баланс сертификата положительный. 
</para>
  </listitem>
</orderedlist>



</sect2>
<!-- /Что такое подарочный сертификат и как он работает -->

<!-- Создание сертификатов -->
<sect2>
<title>
Создание сертификатов
</title>

<para>
Убедитесь, что у Вас в Админке - Настройки - Скачивание переменная Разрешить функцию скачивания товаров установлена в true.
</para>

<para>
Если стоит false, нажимаете кнопку Изменить и ставите true.
</para>

<para>
Если в интернет-магазине есть виртуальные товары (а подарочный сертификат - это виртуальный товар) обязательно должно стоять true, учитывайте это.
</para>

<para>
Чтобы добавить новый товар (а как я уже говорил, подарочный сертификат - это товар) в интернет-магазин, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Содержание, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory2-1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Более подробно на вопросе добавления товара мы останавливаться не будем, процесс создания товара был подробно рассмотрен в разделе Создание новой номенклатурной единицы, если Вы не знаете как правильно добавлять новый товар, настоятельно рекомендуется прочитать раздел Создание новой номенклатурной единицы и Создание категории.
</para>

<para>
Отличие в процессе добавления подарочного сертификата от обычного товара лишь одно:
</para>

<note>
<para>
В поле Код товара указывайте GIFT_X или GIFTX, как Вам больше нравится, где X - номинал создаваемого сертификата. Допустим, мы хотим добавить сертификат номиналом 25$, тогда нам нужно записать GIFT_25 (или GIFT25) в поле Код товара. Тем самым мы указываем, что создаётся не обычный товар, а именно подарочный сертификат номиналом 25$.
</para>
</note>

<para>
В поле Вес товара указывайте 0.
</para>

<para>
Если вес товара 0, то товар считается виртуальным (а подарочный сертификат в интернет-магазине - это виртуальный товар) и, соответственно, доставка такому товара не нужна, учитывайте данный факт при добавлении подарочных сертификатов в интернет-магазин.
</para>

<para>
Итак, допустим, мы создали категорию Подарочные сертификаты - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gvadd5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Создаём товар Подарочный сертификат 25$ в этой категории - рис. 4. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gvadd6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом создание подарочного сертификата завершено.
</para>

<para>
Прежде чем активировать купленный сертификат, его нужно купить. Вот как раз об этом речь пойдёт на следующей странице Покупка сертификатов. 
</para>


</sect2>
<!-- /Создание сертификатов -->

<!-- Покупка сертификатов -->
<sect2>
<title>
Покупка сертификатов
</title>

<para>
В данном описан процесс покупки подарочного сертификата в интернет-магазине клиентом.
</para>

<para>
Клиент оформляет заказ в интернет магазина.
</para>

<para>
Процесс оформления заказа стандартный: добавляете товар в корзину и оформляете заказ, т.е. процесс покупки подарочного сертификата ничем не отличается от покупки товара.
</para>

<para>
Итак, заказ с подарочным сертификатом оформлен.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Активизация сертификатов.
</para>

<para>
Ведь активировать нужно только оплаченные сертификаты (заказы), что вполне логично. Об этом на следующей странице.
</para>

</sect2>
<!-- /Покупка сертификатов -->

<!-- Активизация сертификатов -->
<sect2>
<title>
Активизация сертификатов
</title>

<para>
Итак, заказ с сертификатом оформлен. Теперь нам нужно получить оплату за заказ и активировать купленный подарочный сертификат, что б клиент мог использовать его для совершения покупок в интернет-магазине, либо подарить кому-либо.
</para>

<para>
Предположим, что оплата получена. Активируем сертификат. 
</para>

<para>
Для того чтобы активизировать подарочный сертификат, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Сертификаты / Купоны - Сертификаты, для этого нажмите на ссылку Сертификаты / Купоны - Сертификаты - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gvactiv3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу Админка - Сертификаты / Купоны - Сертификаты - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gvactiv4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Будет загружена страница Активация сертификатов со списком купленных, но неактивированных сертификатов.
</para>

<para>
Как я уже говорил, вполне логично, что нужно активировать только оплаченные сертификаты. Предположим, что заказ оплачен.
</para>

<para>
Чтобы активировать подарочный сертификат, прежде всего выделите нужный сертификат - рис. 2 (на картинке он уже выделен).
</para>

<para>
Затем нажмите справа кнопку Активизировать - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gvactiv5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Далее кнопку Подтвердить - рис. 4. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gvactiv6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Подтвердить, выбранный сертификат исчезнет из списка.
</para>

<para>
Это значит, что сертификат успешно активирован и теперь клиент может использовать свой сертификат при оформлении заказов в интернет-магазине, либо подарить свой сертификат кому-либо.
</para>

<para>
Всё, активизация подарочного сертификата завершена!
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Использование сертификатов при оформлении заказа
</para>

</sect2>
<!-- /Активизация сертификатов -->

<!-- Использование сертификатов при оформлении заказа -->
<sect2>
<title>
Использование сертификатов при оформлении заказа
</title>

<para>
В данном разделе я просто покажу процесс оформления заказа в интернет-магазине клиентом с использованием подарочного сертификата.
</para>

<para>
Первое, что нам нужно сделать, это разрешить использование подарочных сертификатов и купонов при оформлении заказов (по умолчанию такая возможность отключена).
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Настройки - Магазин (рис. 1).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Admin.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем выбираем опцию Разрешить использование подарочных сертификатов и купонов - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажимаем справа кнопку Изменить - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Ставим значение true и нажимаем кнопку Обновить - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убеждаемся, что значение переменной Разрешить использование подарочных сертификатов и купонов установлено в true - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, мы разрешили клиентам использовать подарочные сертификаты и купоны при оформлении заказов. 
</para>

<para>
Оформление заказа в интернет магазине.
</para>

<para>
Процесс оформления заказа стандартный, кроме страницы выбора способа оплаты.
</para>

<para>
Итак, оформляем, клиент входит в магазин со своим e-mail адресом и паролем - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Обратите внимание, в боксе корзина выводится информация о том, что у клиента есть подарочный сертификат, выводится баланс сертификата и ссылка Отправить сертификат, с помощью которой клиент может подарить свой сертификат кому-либо - рис. 7. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем всё стандартно, клиент добавляет товар в корзину - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажимает кнопку Оформить - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выбирает способ доставки - рис. 10. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу выбора способа оплаты - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И вот теперь немного подробнее про страницу выбора оплаты. Вы можете видеть, что появилось новое поле Сертификатов/купонов - рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv14.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если данная область не появилась, убедитесь, что в Админке - Настройки - Разрешить использование подарочных сертификатов и купонов установлено true. 
</para>

<para>
Вы можете видеть, что Вам предлагают воспользоваться подарочным сертификатом для оформления заказа (про купоны мы поговорим в другой главе) - рис. 13.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv15.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Отмечаем, что мы хотим использовать сертификат и нажимаем кнопку Применить - рис. 14.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv16.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу Подтверждения заказа и мы можем видеть, что для оплаты заказа был использован подарочный сертификат - рис. 15.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv17.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 15.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 15.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажимаем кнопку Подтвердить заказ чтобы оформить заказ - рис. 16.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv18.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 16.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 16.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы перейдёте на страницу checkout_success.php и увидите сообщение о том, что сертификат был использован - рис. 17.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv19.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 17.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 17.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Обратите также внимание, что в боксе корзина баланс сертификата уменьшился на сумму покупки - рис. 18. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv20.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 18.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 18.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, на этом описание оформления заказа в интернет-магазине с использованием подарочного сертификата окончено. Также как и раздел Подарочные сертификаты.
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Купоны. 
</para>

</sect2>
<!-- /Использование сертификатов при оформлении заказа -->

</sect1>
<!-- /Подарочные сертификаты -->

<!-- Купоны -->
<sect1>
<title>
Купоны
</title>

<!-- Что такое купон и как он работает -->
<sect2>
<title>
Что такое купон и как он работает
</title>

<para>
Купон - это известный рекламный инструмент.
</para>

<para>
С помощью купона Вы можете получить скидку при оформлении заказа в интернет-магазине. Купон обладает множеством настроек, о которых чуть ниже.
</para>

<para>
Наверняка Вы все видели купоны, например, в газетах бесплатных объявлений, журналах и т.д. Вырезав купон и сделав покупку в указанном магазине, Вы получите скидку предъявив вырезанный купон. Тот же принцип и с купонами в интернет-магазине.
</para>

<para>
В отличии от подарочного сертификата у купона множества настроек, но об этом чуть ниже. Сначала о том, чем купон отличается от подарочного сертификата:
</para>

<orderedlist>
  <listitem>
<para>
В отличии от подарочного сертификата купон не является товаром, его не нужно покупать.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
С помощью купонов можно проводить различные рекламные кампании, рекламные акции и т.д. благодаря широким возможностям настройки купонов.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
Срок действия купона можно ограничивать, опять же полезно для проведение специальных акций, рекламных кампаний и т.д.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
Действие купона можно ограничивать отдельными товарами, т.е. можно создать купон, который будет действителен только для определённых товаров.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
Действие купона можно ограничивать отдельными категориями товаров, т.е. можно создать купон, который будет действителен только для определённых категорий товаров.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
Можно контролировать количества раз использования купона при оформлении заказа, т.е. можно создать купон, который будет действителен только для одного заказа в интернет-магазине, либо для многократного использования.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
С использованием купона можно получать не только скидку (вычет процента или вычет суммы), но можно также с помощью купона получить бесплатную доставку заказа.
</para>
  </listitem>
  <listitem>
<para>
Можно ограничить минимальную сумму заказа для купона. Т.е. воспользоваться купоном можно будет в случае если сумма заказа превышает указанную сумму.
</para>
  </listitem>
</orderedlist>

</sect2>
<!-- /Что такое купон и как он работает -->

<!-- Создание купонов -->
<sect2>
<title>
Создание купонов
</title>

<para>
Чтобы добавить новый купон в интернет-магазин, заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Сертификаты / Купоны - Купоны, для этого нажмите на ссылку Купоны - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления купонами - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, Вы зашли на страницу Админка - Сертификаты / Купоны - Купоны - рис. 2.
</para>

<para>
Будет загружена страница управления купонами.
</para>

<para>
Чтобы добавить новый купон, нажимайте кнопку Добавить - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Добавить Вы увидите страницу добавления нового купона - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Сначала я расскажу про каждое поле формы, затем мы создадим новый купон. Форма добавления нового купона содержит следующие поля:
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
<para>
Название купона
</para>
<para>
Здесь Вы указываете название создаваемого купона.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Описание купона
</para>
<para>
Коротко опишите создаваемый купон.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Номинал купона
</para>
<para>
Вы можете указать либо сумму купона(укажите просто сумму цифрами, например чтобы сумма купона был 100$, просто пишите - 100), либо процент скидки(укажите процент, который будет дан покупателю, использовавшему купон при оформлении заказа, например, чтобы дать скидку 10%, так и пишите - 10%), используя данный купон, покупатель получает либо вычет суммы купона из общей суммы заказа, либо получает скидку от общей суммы заказа, в зависимости от того, что Вы укажите в данном поле, либо сумму вычета, либо процент скидки.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Сумма минимального заказа
</para>
<para>
Вы можете ограничить (а можете не ограничивать) действие купона минимальной суммой заказа, т.е. если сумма заказа меньше указанной в данной поле суммы, то купон не может быть применён для данного заказа, только для заказов выше указанной суммы. Пропустите данное поле, если Вы не хотите устанавливать ограничений.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Бесплатная доставка
</para>
<para>
Отметьте данное поле, если Вы хотите чтобы покупатель, использующий купон при оформлении заказа, получил бесплатную доставку своего заказа. Внимание. Данная опция не может совместно использоваться с Номиналом купона, т.е. нельзя сразу дать покупателю вычет суммы (или скидку) по купону и одновременно бесплатную доставку, только что-то одно, либо вычет (или скидка), либо бесплатная доставка. Данная опция учитывает Сумму минимального заказа, т.е. Вы можете, например, давать покупателю, использующему купон, бесплатную доставку, только если сумма его заказа выше определённой Вами, а можете и не ограничивать сумму минимального заказа и давать бесплатную доставку всем, кто использует купон при оформлении заказа.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Код купона
</para>
<para>
Вы можете указать код купона самостоятельно, но если Вы оставите данное поле пустым (просто не будете заполнять данное поле), код купона будет сгенерирован автоматически.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Сколько раз можно использовать купон при оформлении заказов
</para>
<para>
Максимальное количество раз, которое может быть использован купон, не заполняйте данное поле, если Вы не хотите ограничивать действие купона.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Сколько раз может использовать этот купон один покупатель
</para>
<para>
Максимальное количество раз, которое может быть использован купон одним покупателем, не заполняйте данное поле, если Вы не хотите ограничивать действие купона.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Купон действителен только для конкретных товаров
</para>
<para>
Вы можете ограничить действие купона только лишь на конкретные товары в Вашем интернет-магазине, перечислив коды товаров через запятую. Пропустите данное поле, если Вы не хотите устанавливать ограничений.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Купон действителен только для конкретных категорий
</para>
<para>
Вы можете ограничить действие купона только лишь на конкретные категории в Вашем интернет-магазине, перечислив коды категорий через запятую. Пропустите данное поле, если Вы не хотите устанавливать ограничений.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Купон действителен с
</para>
<para>
Дата, начиная с которой, купон будет активен и его можно будет использовать при оформлении заказов.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Купон действителен до
</para>
<para>
Дата, после которой купон уже нельзя будет применить при оформлении заказов.
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
Итак, я надеюсь, что Вам понятно для чего предназначено каждое поле формы, теперь мы создадим купон.
</para>

<para>
Создаём купон, заполняя соответствующие поля формы - рис. 5: 
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
<para>
Название купона - Купон
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Описание купона - Купон на получение 10% скидки.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Номинал купона - 10%
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Код купона - kupon
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Остальные поля можно не трогать, в данном примере.
</para>

<para>
Заполнив указанные поля соответствующим образом нажимаем кнопку Предпросмотр - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убедившись, что заполнено всё правильно, нажимаем кнопку Подтвердить - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы увидите, что новый купон был добавлен в список - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Coupon10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь покупатели могут использовать созданный купон при оформлении заказа в интернет-магазине, используя код купона.
</para>

<para>
Всё, создание купона завершено завершена!
</para>

<para>
Читайте следующую страницу - Использование купонов при оформлении заказа. 
</para>

</sect2>
<!-- /Создание купонов -->

<!-- Использование купонов при оформлении заказа -->
<sect2>
<title>
Использование купонов при оформлении заказа
</title>

<para>
В данном разделе я просто покажу процесс оформления заказа в интернет-магазине клиентом с использованием купона.
</para>

<para>
Первое, что нам нужно сделать, это разрешить использование подарочных сертификатов и купонов при оформлении заказов (по умолчанию такая возможность отключена). 
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Настройки - Магазин (рис. 1).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Admin.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем выбираем опцию Разрешить использование подарочных сертификатов и купонов - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажимаем справа кнопку Изменить - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Ставим значение true и нажимаем кнопку Обновить - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убеждаемся, что значение переменной Разрешить использование подарочных сертификатов и купонов установлено в true - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Gv7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, мы разрешили клиентам использовать подарочные сертификаты и купоны при оформлении заказов. 
</para>

<para>
Оформление заказа в интернет магазине.
</para>

<para>
Процесс оформления заказа стандартный, кроме страницы выбора способа оплаты.
</para>

<para>
Итак, оформляем, клиент входит в магазин со своим e-mail адресом и паролем - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем всё стандартно, клиент добавляет товар в Корзину - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout2.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем нажимает кнопку Оформить - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Выбирает способ доставки - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходит на страницу выбора способа оплаты - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И вот теперь немного подробнее про страницу выбора оплаты. Вы можете видеть, что появилось новое поле Сертификатов/купонов - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Если данная область не появилась, убедитесь, что в Админке - Настройки - Разрешить использование подарочных сертификатов и купонов установлено true. 
</para>

<para>
Вы можете видеть, что Вам предлагают воспользоваться купоном (про подарочные сертификаты мы уже говорили, сейчас нас интересуют купоны) - рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Напомню, что мы создали купон с кодом kupon на получение 10% скидки.
</para>

<para>
В поле Ваш код вводим код купона kupon и нажимаем кнопку Применить - рис. 13. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Переходим на страницу Подтверждения заказа и мы можем видеть, что получена скидка 10% с использованием купона kupon - рис. 14.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажимаем кнопку Подтвердить заказ чтобы оформить заказ - рис. 15.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Couponcheckout10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 15.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 15.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, на этом описание оформления заказа в интернет-магазине с использованием купона окончено. Также как и раздел Купоны. 
</para>

</sect2>
<!-- /Использование купонов при оформлении заказа -->

</sect1>
<!-- /Купоны -->

</chapter>
<!-- /Раздел Подарочные сертификаты и купоны -->