<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- Раздел Виртуальные товары -->
<chapter>

<title>
Виртуальные товары
</title>

<para>
В osCommerce кроме обычных материальных товаров есть возможность продавать товары виртуальные. Под виртуальными товарами имеются в виду товары, которые можно загрузить в интернет-магазине в виде файлов, к примеру, это различное программное обеспечение, электронные книги и т.д.
</para>

<para>
В данном разделе мы рассмотрим весь процесс создания и работы с виртуальными товарами в osCommerce.
</para>


<!-- Создание атрибутов виртуального товара -->
<sect1>
<title>
Создание атрибутов виртуального товара
</title>

<para>
Как я уже говорил, в osCommerce виртуальный товар отличается от товара материального только тем, что к виртуальному товару нужно добавлять файл (архив с программным обеспечением, электронную книгу либо любой другой файл, который Вы хотите продавать).
</para>

<para>
Начнём создание виртуального товара именно с процесса создания атрибутов для будущего виртуального товара. Потому как в osCommerce именно с помощью атрибутов к товару прикрепляется файл.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Атрибуты - Настройка, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory2-1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина, затем переходите по ссылке Атрибуты - Настройка, Вы попадёте на страницу настройки атрибутов - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtual4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Атрибут товара состоит из двух частей: Название атрибута и Значение атрибута. Зная, что мы хотим продавать виртуальный товар, создаём атрибут, к примеру, Загрузить.
</para>

<para>
Для этого в верхней части в разделе Атрибуты товаров в текстовом поле вводим Загрузить и нажимаем кнопку Добавить - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtual5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Небольшое отступление. В данном разделе мы не будем подробно рассматривать более подробно работу с атрибутами и значениями атрибутов, работу с атрибутами товаров мы рассмотрим в отдельном разделе руководства.
</para>

<para>
Нажав кнопку Добавить мы можем видеть, что атрибут Загрузка был добавлен в список - рис. 4. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtual6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь добавим значение для вновь созданного атрибута Загрузить.
</para>

<para>
К примеру, мы будет продавать электронную книгу в zip архиве.
</para>

<para>
Создадим значение атрибута zip архив.
</para>

<para>
Для этого в разделе Значения атрибутов в выпадающем списке выбираем атрибут Загрузка, в текстовом поле вводим zip архив и нажимаем кнопку Добавить - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtual7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Нажав кнопку Добавить мы можем видеть, что значение атрибута zip архив был добавлен в список - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtual8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, с созданием атрибутов для будущего виртуального товара мы закончили. Далее переходим к созданию самого виртуального товара и добавлению файла к товару.
</para>

</sect1>
<!-- /Создание атрибутов виртуального товара -->

<!-- Создание виртуального товара и настройка атрибутов -->
<sect1>
<title>
Создание виртуального товара и настройка атрибутов
</title>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Каталог - Атрибуты - Настройка, для этого нажмите на ссылку Содержание - рис. 1.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory2-1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы попадёте на страницу управления каталогом товаров Вашего интернет-магазина - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addcategory3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Более подробно на вопросе добавления товара мы останавливаться не будем, процесс создания товара был подробно рассмотрен в разделе Создание новой номенклатурной единицы, если Вы не знаете как правильно добавлять новый товар, настоятельно рекомендуется прочитать раздел Создание новой номенклатурной единицы и Создание категории.
</para>

<para>
Отличие в процессе добавления виртуального товара лишь одно:
</para>

<para>
В поле Вес товара указывайте 0.
</para>

<para>
Если вес товара 0, то товар считается виртуальным и, соответственно, доставка такому товара не нужна (виртуальный товар просто скачивается в виде файла), учитывайте данный факт при добавлении товаров в интернет-магазин. Т.е. при оформлении заказа в интернет-магазине будет пропущен этап выбора доставки, что нам и нужно.
</para>

<note>
<para>
Запомните только одно при добавлении виртуальных товаров в магазин: если товар виртуальный, ставьте вес товара = 0.
</para>
</note>

<para>
Итак, допустим, мы создали категорию Электронные книги - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtualproduct5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
И создаём товар Электронная книга в этой категории - рис. 4.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtualproduct6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Теперь нам нужно настроить атрибуты товара, настройка атрибутов находится в самом низу страницы добавления товара - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtualproduct7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, вспоминаем, что в прошлом разделе мы создали атрибут Загрузка и его значение zip архив. Теперь Вы можете видеть данный атрибут на странице добавления товаров - рис. 5.
</para>

<para>
Настраиваем данный атрибут. Нам нужно добавить Файл к товару и установить переменные Ссылка активна (дней) и Максимум загрузок.
</para>

<para>
Прежде всего отмечаем атрибут zip архив, это значит, что мы активировали атрибут и привязали его к товару. Поля Префикс,Стоимость,Префикс,Вес,Порядок сортировки пропускаем, нас они в данном случае не интересуют, так как мы создаём виртуальный товар.
</para>

<para>
Заполняем поле Файл. Здесь мы должны указать файл электронной книги, которую мы будем продавать.
</para>

<para>
Файл физически должен находиться в папке /download, т.е. Вы должны все свои виртуальные товары загрузить в эту папку, например с помощью FTP клиента.
</para>

<para>
К примеру, мы загрузии в папку download файл нашей книги под именем book.zip, так и указываете в поле Файл название нашего файла, т.е. book.zip.
</para>

<note>
<para>
Можно также загружать в поддиректории внутри папки /download, например можно создать внутри download папку test и загружать в неё файлы, тогда в поле Файл нужно писать test/имяфайла.
</para>
</note>

<para>
Файл мы выбрали, теперь заполним поля Ссылка активна (дней) и Максимум загрузок. Здесь Вы должны указать цифры.
</para>

<para>
В поле Ссылка активна (дней) указывается количество дней, в течение которых покупатель книги сможет скачивать купленную книгу из интернет-магазина. После прошествии указанного количества дней после покупки, покупатель больше не сможет скачать купленную книгу.
</para>

<para>
В поле Максимум загрузок указывается максимальное количество загрузок, т.е. сколько раз можно скачать книгу. После того как книга была загружена указанное в переменной количество раз, покупатель больше не сможет скачать купленную книгу.
</para>

<para>
Всё, атрибуты настроены, файл книги добавлен - рис. 6. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtualproduct15.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Сохраняйте товар, нажав кнопку Предпросмотр и далее Обновить.
</para>

<para>
Товар Электронная книга добавлен - рис. 7.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Addvirtualproduct16.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На этом создание виртуального товара и настройка атрибутов завершена.
</para>

<para>
Теперь нам нужно установить общие параметры скачивания виртуальных товаров. Ведь нам нужно разрешать загрузку виртуальных товаров только для оплаченных заказов, а не для всех подряд. Вот как раз об этом речь пойдёт на следующей странице Настройка параметров скачивания товаров.
</para>

</sect1>
<!-- /Создание виртуального товара и настройка атрибутов -->

<!-- Настройка параметров скачивания товаров -->
<sect1>
<title>
Настройка параметров скачивания товаров
</title>

<para>
Заключительный этап настройки - Настройка параметров скачивания товаров.
</para>

<para>
Заходим в Администраторскую интернет-магазина (обычно http://адрес-вашего-магазина/admin), затем переходим в раздел Настройки - Магазин (рис. 1).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Admin.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Затем в раздел Скачивание - рис. 2.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Virtualdownload4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Итак, мы в разделе Скачивание - рис. 3.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Virtualdownload5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Убеждаемся, что переменная Разрешить функцию скачивания товаров установлена в true. Если стоит false, нажимаете кнопку Изменить и ставите false. Обязательно должно стоять true, учитывайте это.
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
<para>
Переменная Использовать перенаправление при скачивании
</para>
<para>
В большинстве случаев здесь должно стоять true.
</para>

<para>
Но если Ваш интернет-магазин работает под управлением ОС Windows, либо если PHP работает в режим Safe Mode, данная переменная обязательно должна быть установлена в false.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Переменная Срок существования ссылки для скачивания (дней) 
</para>
<para>
Установите количество дней, в течение которых покупатель может скачать свой товар. Если укажите 0, тогда срок существования ссылки для скачивания ограничен не будет.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Переменная Максимальное количество скачиваний
</para>
<para>
Установите максимальное количество скачиваний для одного товара. Если укажите 0, тогда никаких ограничений по количеству скачиваний не будет.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Переменная Сброс статистики скачиваний
</para>
<para>
Какой ID номер статуса заказа сбрасывает переменные Срок существования ссылки для скачивания (дней) и Максимальное количество скачиваний - По умолчанию Доставляется (id код 4).
</para>

<para>
Вот здесь объясню чуть подробнее, что это такое и для чего это нужно. Предположим такую ситуацию: Клиент заказал электронную книгу, оплатил, скачал, всё нормально. Через неделю пишет Вам письмо и сообщает, что он хотел бы ещё раз скачать купленную книгу, но не может, т.е. срок существования ссылки истёк, либо максимальное количество загрузок исчерпано. Нам нужно как-то открыть доступ к скачиванию этому клиенту.
</para>

<para>
Вот для этого и существует переменная Сброс статистики скачиваний В которой Вы указывается id код статуса заказа, который сбросит статистику скачиваний и отроет загрузку ещё раз покупателю. Т.е. чтобы открыть клиенту загрузку ещё раз, Вы меняете статус заказа данного клиента на Доставляется, т.е. это статус с id кодом 4, который указан в данной переменной.
</para>

<para>
И данному заказу опять открывается доступ к загрузке, значения переменных Срок существования ссылки для скачивания (дней) и Максимальное количество скачиваний устанавливаются этому заказу.
</para>

<para>
Надеюсь понятно, нужно просто попробовать и Вы сами поймёте смысл.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Переменная Предупреждением о необходимости оплатить скачиваемый товар
</para>
<para>
Вы можете указать сообщение, которое будет показано клиенту, в случае, если он захочет скачать ещё неоплаченный товар.
</para>
</listitem>

  <listitem>
<para>
Последняя переменная Скачивание разрешается только заказам, имеющим указанный статус
</para>
<para>
Самая важная, именно в ней Вы указываете статус заказа, который должен иметь заказ, чтобы можно было загружать файл. 
</para>
<para>
Здесь нужно указать оплаченный статус заказа. Например, создайте в Админке - Локализация - Статусы заказов новый статус заказа Оплачен, посмотрите его id код - рис. 6. У меня код статуса Оплачен - 7 (рис. 4).
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Virtualdownload6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Указываем в переменной Скачивание разрешается только заказам, имеющим указанный статус 7 - рис. 5.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Virtualdownload7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Это значит, что загрузка файлов разрешена только заказам, имеющим статус Оплачен, что вполне логично, нельзя же открывать доступ к загрузке неоплаченным заказам.
</para>

</listitem>
</itemizedlist>


</sect1>
<!-- /Настройка параметров скачивания товаров -->

<!-- Автоматизация цепочки продажа-оплата-загрузка -->
<sect1>
<title>
Автоматизация цепочки продажа-оплата-загрузка
</title>

<para>
В данном разделе я просто постараюсь рассказать, что нужно сделать для полной автоматизации процесса покупки-оплаты-загрузки товаров. Это не руководство к действию, просто рассуждение на тему.
</para>

<para>
Для начала хочу сказать, что в osCommerce процесс покупки виртуальных товаров не всегда получается полностью автоматизирован, потому как заказу нужно вручную менять статус в админке и тем самым открывая доступ к загрузке, это не всегда удобно клиенту, который хочет оплатить товара и тут же его скачать.
</para>

<para>
В принципе, эта небольшая проблема решается довольно просто. Нужно просто иметь в интернет-магазине модули оплаты, которые умеют менять статус заказа автоматически в случае успешной оплаты заказа, обычно это касается внешних модулей оплаты.
</para>

<para>
В сборке есть модуль оплаты RuPay, к примеру, вот он как раз умеет сразу менять статус заказа после получения оплаты за заказ и возвращению в интернет-магазин.
</para>

<para>
В Админке - Модули - Оплата. Выберите модуль оплаты RUpay.com и нажмите Изменить. Переменная Статус счета после оплаты как раз отвечает за автоматическое изменение статуса заказа после успешной оплаты.
</para>

<para>
Т.е. идея простая, если оплата за заказ получена, меняется статус и сразу открывается доступ к загрузке. Если оплата не получена, доступ к загрузке не открывается и в дело уже вступает администратор, только он может поменять заказу статус и тем самым открыть загрузку для клиента.
</para>

<para>
Вы помните, что в нашем примере мы настроили так, что доступ к загрузке открывается заказом со статусом Оплачен. Выбираете в данной переменной Оплачен.
</para>

<para>
Всё, теперь при покупке виртуального товара и при выборе способа оплаты RUpay процесс оплаты и загрузки будет автоматизирован, т.е. оформление заказа, оплата, загрузка купленного товара будет происходить без участия администратора интернет-магазина. 
</para>

</sect1>
<!-- /Автоматизация цепочки продажа-оплата-загрузка -->

<!-- Оформление заказа и загрузка виртуального товара в магазине -->
<sect1>
<title>
Оформление заказа и загрузка виртуального товара в магазине
</title>

<para>
В данном разделе я просто покажу процесс оформления заказа в интернет-магазине клиентом, как открыть клиенту загрузку и как и где клиент сможет загрузить купленный товар.
</para>

<para>
Клиент оформляет заказ в интернет магазина. Процесс оформления заказа стандартный ничем не отличается, я лишь покажу скриншоты процесса оформления заказа: 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout1.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 1.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 1.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout2.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 2.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 2.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout3.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 3.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 3.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout4.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 4.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 4.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout5.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 5.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 5.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Вы можете видеть, что на странице checkout_success - рис. 5 как раз выводится сообщение о том, что доступа к загрузке пока нет, потому что все заказы сразу после имеют статус Ждём оплаты, а мы настроили, что доступ к загрузке имеют заказы со статусом Оплачен и выше.
</para>

<para>
Итак, заказ клиентом сделан. Предположим, что клиент оплатил заказ. Теперь нам нужно открыть клиенту доступ к загрузке.
</para>

<para>
Для этого нам просто нужно изменить статус заказа клиента на Оплачен. Заходим в Админку - Клиенты - Заказы, выбираем нужный заказ, нажимаем справа Изменить - рис. 6.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout6.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 6.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 6.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Меняем статус на Оплачен - рис. 7. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout7.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 7.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 7.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Всё, доступ к загрузке данному заказу открыт. Клиент может заходить в магазин и загружать купленный товар.
</para>

<para>
Для того чтобы скачать заказанный товар, клиент заходит в интернет-магазин, входит со своим e-mail адресом и паролем - рис. 8.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout8.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 8.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 8.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Справа после бокса Корзина появляется бокс Ваши загрузки - рис. 9.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout9.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 9.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 9.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Клиент нажимает ссылку в боксе Загрузить файлы - рис. 10.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout10.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 10.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 10.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Попадает на список доступных загрузок и скачивает файл, нажав ссылку Загрузить - рис. 11.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout11.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 11.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 11.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Можно также скачать заказанные товары и в разделе История заказов - рис. 12.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout12.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 12.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 12.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Для этого в боксе Вход нажимаете История заказов (рис. 12), попадаете в список заказов.
</para>

<para>
Затем нажимаете кнопку Смотреть - рис. 13. 
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout13.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 13.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 13.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
На странице с информацией о заказе Вы также можете видеть ссылку на загрузку - рис. 14.
</para>

<para>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="images/Checkout14.jpg" format="JPG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Рис. 14.</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Рис. 14.
</para>
  </caption>
</mediaobject> 
</para>

<para>
Но первый вариант с боксом Ваши загрузки для клиента более удобен.
</para>

</sect1>
<!-- /Оформление заказа и загрузка виртуального товара в магазине -->

</chapter>
<!-- /Раздел Виртуальные товары -->